<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hammer&#39;s Blog</title>
  
  <subtitle>无处安放的铁锤</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://blog.newbeeee.com/"/>
  <updated>2018-07-19T14:58:25.837Z</updated>
  <id>http://blog.newbeeee.com/</id>
  
  <author>
    <name>Hammer</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>银行理财产品的十个坑</title>
    <link href="http://blog.newbeeee.com/2018/07/19/%E9%93%B6%E8%A1%8C%E7%90%86%E8%B4%A2%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%9A%84%E5%8D%81%E4%B8%AA%E5%9D%91/"/>
    <id>http://blog.newbeeee.com/2018/07/19/银行理财产品的十个坑/</id>
    <published>2018-07-19T14:44:55.000Z</published>
    <updated>2018-07-19T14:58:25.837Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="银行理财产品的十个坑"><a href="#银行理财产品的十个坑" class="headerlink" title="银行理财产品的十个坑"></a>银行理财产品的十个坑</h1><blockquote><p> 估计在在许多人的眼里，银行=安全，所以才会买银行理财产品，但是！买银行理财产品，也有很多陷阱哦！<br>班班来讲讲有10个坑是大家购买银行理财产品的时候必须知道的，班班来给大家系统的捋一捋</p></blockquote><h2 id="1-银行理财产品可能会亏损"><a href="#1-银行理财产品可能会亏损" class="headerlink" title="1. 银行理财产品可能会亏损"></a>1. 银行理财产品可能会亏损</h2><p>这几年银行理财产品的市场可以说很火爆，一是因为收益率比定期存款高很多，二是因为投资者对银行的信任。</p><p>估计很多小伙伴对银行理财产品的印象也是：低风险、收益率高于定期存款，这种印象总的来说没有错，但也不总是这样。</p><p>去年，多家银行爆出的银行理财产品“零收益门”、“负收益门”事件就是最好的警示</p><p><strong>小伙伴们要明白：</strong><br>理财产品的稳赚只是传说，有的理财产品到期时，有可能得不到预期收益，有的甚至连本金也不保。</p><h2 id="2-注意募集期、清算期"><a href="#2-注意募集期、清算期" class="headerlink" title="2. 注意募集期、清算期"></a>2. 注意募集期、清算期</h2><p>买银行理财产品要注意募集期、清算期，这两个会让理财收益被<code>“摊薄”</code></p><p>通常情况下，银行一般会声称，银行理财产品在资金募集期和清算期不享有收益，是按活期存款利息计算或者不计息。</p><p>如果我们买入时间较早，而那个产品的募集期和清算期又比较长，那么我们的实际收益率就会被拉低</p><p>比如：一款预期收益率高达5.5%的1个月期限理财产品，从9月26日开始销售，10月7日才结束募集，10月8日起算利息，30天到期后，又有10天的清算期，也就是说，购买的这款产品，空档期是22天，这20多天的空档期，可不就“摊薄”了购买者的实际理财收益。</p><p>注意实际收益额计算方式：本金<em>收益率/365天</em>实际天数，募集期不算哦</p><h2 id="3-预期收益不等于实际收益"><a href="#3-预期收益不等于实际收益" class="headerlink" title="3. 预期收益不等于实际收益"></a>3. 预期收益不等于实际收益</h2><p>现在很多银行都开始推出收益率“诱人”的理财产品了，一般他们会在界面上展示，预期收益率达到15%</p><p>我们乍一看，15%，很高呀，但是，请注意“预期”两个字，并不是所有的理财产品都能达到其承诺的收益率，因为<code>预期的收益率并不等于实际到期的收益。</code></p><p><strong>班班提醒哦：</strong><br><code>选择银行理财产品，不要光盯着收益率</code>，实际上，许多产品由于存在着“猫腻”，我们最终到手的收益，并没有宣传时说的那么多。</p><h2 id="4-评级不见得靠谱"><a href="#4-评级不见得靠谱" class="headerlink" title="4. 评级不见得靠谱"></a>4. 评级不见得靠谱</h2><p>在银行理财产品说明书中，我们经常能看到相关的风险评级。比如中信银行一款产品就在说明书中显示为PR2级(稳健型，黄色级别)。</p><p>其实都是<code>银行自己给自己评定的，并非是第三方机构评的，意义并不大。</code></p><h2 id="5-风险提示必须看清楚！"><a href="#5-风险提示必须看清楚！" class="headerlink" title="5. 风险提示必须看清楚！"></a>5. 风险提示必须看清楚！</h2><p>有心的小伙伴可以看下众多银行发行的理财产品说明书，大家会发现尽管很多说明书长达十几页，但是对于产品的本质风险揭示甚少，大部分是营销性质的语言，而非客观的深度分析。</p><p>那些风险太专业甚至都是各类专业术语，对于我们并没有多大价值，普通人也看不懂</p><h2 id="6-资金投向要关注"><a href="#6-资金投向要关注" class="headerlink" title="6. 资金投向要关注"></a>6. 资金投向要关注</h2><p>买银行理财产品，我们总要知道这款产品怎么赚钱，怎么收益的吧，理财产品的资金投向直接与产品的风险挂钩的</p><p>如果一款产品的资金投向为债券回购、存款、国债、金融债、央行票据这类的，这样的理财产品风险就低</p><p>如果产品的资金投向是股票、基金这些，这样的理财产品风险偏高，甚至有亏损风险了</p><h2 id="7-有没有霸王条款"><a href="#7-有没有霸王条款" class="headerlink" title="7. 有没有霸王条款"></a>7. 有没有霸王条款</h2><p>看银行理财产品说明书有没有霸王条款，这类产品尽量别碰，比如，在某些产品说明书中，规定“超过预期年化收益率的最高部分，将作为银行投资管理费用”。</p><h2 id="8-是银行自发还是代销"><a href="#8-是银行自发还是代销" class="headerlink" title="8. 是银行自发还是代销"></a>8. 是银行自发还是代销</h2><p>在银行渠道里，大部分银行理财产品都是银行自发的，但也有银行作为代理销售其他的理财产品。</p><p>一般这类银行理财产品的说明书中，明确写着“银行作为投资者的代理人……”这样的声明，这种就是银行只承认是代理、委托关系，若出了事，银行不负责的。</p><h2 id="9-超高收益都是虚的"><a href="#9-超高收益都是虚的" class="headerlink" title="9. 超高收益都是虚的"></a>9. 超高收益都是虚的</h2><p>一般最能吸引大家的就是收益率了，高收益率不管对谁相信都是很大的诱惑，但是现在的银行理财产品保本、部分保本或非保本的浮动收益型产品比较多，有触发条件等的严格限制，超高收益一般只是银行营销的噱头。</p><h2 id="10-小心隐藏费用"><a href="#10-小心隐藏费用" class="headerlink" title="10. 小心隐藏费用"></a>10. 小心隐藏费用</h2><p>有些银行理财产品说明书这么写的，理财产品预期收益率计算公式为“理财计划预期投资收益率－理财产品销售手续费、托管费等费用”等。</p><p>“等”这个字大家看到了吗？</p><p>多一个字，少一个字，有时候就是一个大坑。<br>如果大家在买银行理财产品的时候，能弄清楚上面的几个问题，也差不多可以避过银行理财产品的陷阱了啦 。以后要买银行理财产品的话，可不要掉坑里哦。</p><p>很多时候，我们炒股也好做基金也好，只能是我们自己的钱，爸爸妈妈比较保守的喜欢存银行，这部分会成为银行的主营客户，所以我们要认真了解这些知识，帮助父母规避风险哦</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;银行理财产品的十个坑&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#银行理财产品的十个坑&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;银行理财产品的十个坑&quot;&gt;&lt;/a&gt;银行理财产品的十个坑&lt;/h1&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 估计在在许多人的眼里，银行=安全，所以才会买银行
      
    
    </summary>
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/categories/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
      <category term="投资" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
      <category term="笔记" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>股票 - 价值投资的基础</title>
    <link href="http://blog.newbeeee.com/2018/07/19/%E8%82%A1%E7%A5%A8-%E4%BB%B7%E5%80%BC%E6%8A%95%E8%B5%84%E7%9A%84%E5%9F%BA%E7%A1%80/"/>
    <id>http://blog.newbeeee.com/2018/07/19/股票-价值投资的基础/</id>
    <published>2018-07-19T14:14:10.000Z</published>
    <updated>2018-07-19T14:44:08.789Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>当大家提到股票的时候，第一反应是什么？</p></blockquote><h2 id="什么是风险"><a href="#什么是风险" class="headerlink" title="什么是风险"></a>什么是风险</h2><p>我想很多小伙伴想到“风险”两个字，那大家觉得风险究竟是什么呢？一提股票，会有一部分人联想到 套牢，倾家荡产，亏…从大家刚才对股票和风险的描述，可以看出，对“风险”的理解大都停留在不好的一面。当你跟别人讲到某某东西有风险的时候，大多数人都是会有害怕和恐惧的心里，从而拒绝去了解了</p><p>相信大家学习股票课后对股票已经有了全新的认识。 中国的上证指数，1991年到现在，增长31倍多，年化收益率超过14%。 而实际上，从中国股市成立那天起，任何一个时点进场，持有十年，最终都有不菲的收益！所以，作为长期品种，股票具有很强的投资价值。</p><a id="more"></a><p>我们常常比喻，<code>买股票就像找对象</code>，从茫茫人海中挑选了一个人来谈恋爱（挑选并购买股票），在恋爱的过程中，也许会随着深入了解从而使你们的感情升温，进而修成正果，结婚生子（获得盈利），但同时也会遇到一些挫折，比如你发现他手机里一条异性发来的暧昧信息，你很生气，然后你们吵架，感情迅速降温（股价下跌），这就是风险了。你们吵架，有可能回去冷静一下就好了，也有可能你们再也回不到过去了，这就是未知与不确定。所以，风险是一种不确定性。也因此，对于风险我们不能一味得恐惧害怕，也不能一味的忽视。很多人常说股市是七亏两平一赚，全国1.2亿股民，大概有1200万人可以从中赚钱，也是一个不小的数量</p><p>再比如说我们辞职创业，可能小富即安，可能碌碌无为，也可能一不小心就做成了大事业，这就是一种不确定性</p><p>如果你不愿意面对风险，那么你可能本身就在风险之中，只是还没有意识到。真正的风险是什么？</p><p><code>真正风险的不是风险本身，而是你不知道风险在哪</code>。就像渣男不可怕，你不知道渣男是渣男才是真的可怕！很多人连股票究竟是什么，为什么股票的价格会涨涨跌跌都不知道，就一头脑的扎了进去，结果亏的倾家荡产。</p><p>这不能怪股票，应该怪自己</p><p><code>炒股票其实是明牌斗地主</code>，但是你自己把眼界捂起来起来，既不看别人的牌面（上市公司的财报基本面）也不认清自己的能力，觉得自己很牛，那不输才怪</p><p>我们都说投资有风险，但是你不投资就没有风险了吗？</p><p><img src="/2018/07/19/股票-价值投资的基础/2018-07-19-22-25-13.jpg" alt=""></p><p>然而并非如此，有一种投资风险叫做，你什么都没有做，但是你的财富也在不断蒸发，这就是我们的通货膨胀（看上图）。我们已经讲过通货膨胀和货币贬值，对于还年轻力壮，尚有收入的我们来说，如果因为畏惧风险，而将所有资产放在银行存款中。表面上看避免了损失的可能性，但是却遭受着通货膨胀的侵蚀，财富不仅没有增长反而不断缩水。这本身也是风险，只是很多人并没有意识到。更重要的是我们需要理性的去识别这个风险，而不是畏惧他，盲目决绝，也是一种不正确的做法</p><p>巴菲特曾经对能力圈做出了解释：对你的能力圈来说，最<code>重要的不是能力圈的大小，而是你知道自己能力圈的边界所在</code>。你将比那些能力圈虽然比你大五倍，却不知道边界所在的人，要富有的多。中国也有古话没有金刚钻，不揽瓷器活，不熟不做，这些都是对能力圈的这个普通解释。</p><p>记得一位投资大牛说过这么一句话:<code>任何一次投资决策的失误都是由于投资知识的不过关导致的</code>。反过来说就是，我们只有有了过硬的投资基础知识，加之良好的心态，才能在投资市场占得一席之地！</p><blockquote><p>有的同学听过音频的投资基础知识还有有预设心理障碍—班班股票会不会很难呀！现在我们就来讲解，价值投资在股票中一点不难</p></blockquote><p>在讲价值投资之前，我先来讲一个很著名的故事，沙丁鱼罐头的故事。这是华尔街很经典的一个故事。几位炒家在交易一罐沙丁鱼头罐头，每次交易，一方都以更高的价钱从另一方手中买进这罐沙丁鱼头罐头、不断交易下来，大家都赚了不少钱。</p><p>有一天，其中一位决定打开这罐沙丁鱼头罐头看看，了解一下为什么一罐沙丁鱼头罐头要卖这么高的价钱。知道他发现了什么吗？</p><p>他发现这是一罐已变质发臭的沙丁鱼罐头。他以此指责对方卖假货，对方却回答说：谁要你打开的？这是用来交易的，不是用来吃的！</p><p>大家觉得这个故事好玩吗？</p><p>其实，这里的沙丁鱼罐头就是股票，因为股票可以交易，就像沙丁鱼罐头一样，很多人只盯着价格，而忘记了它背后的价值，这些人就是投机者。沙丁鱼罐头就是沙丁鱼罐头，怎么炒作，也不会变成别的，投机者们买入，也只是因为指望有人以更高的价格接手。</p><p><strong>投机的着眼点，就是价格。投资和投机有时候不是很容易界定。投机也不是说就不好，但是最可怕的是我们把投机当做投资。</strong></p><p>我们投资股票，通过对上市公司盈利能力的分析，例如可以在年报三表中通过小熊定理、护城河、商誉、商业逻辑等，找到能赚钱的好公司。因为能够不断盈利，所以我们能享受分红和盈利带来的股价上涨。</p><p>而<code>投机，是通过判断市场走势来采取相应行动，是通过价格变动来追涨杀跌</code>。投机并不在乎内在价值，只寄希望于有人以更高的价格接手，俗称博傻。</p><blockquote><p>大家想一想，股市听消息到底算不算一种投机？</p></blockquote><p>投机者们关注的只是股价是否会上涨。那到底是什么使股价上涨呢？短时间的上涨可能是公司放出的利好消息，可能是政策因素，但更多时候，我们不知道为什么。也许有人说，是不是有庄家在操作的，拉抬股价忽悠小散接盘，不然为什么每次我一买就跌，一卖就涨。</p><p>2015年年中的时候，A股发生了崩盘，为什么，因为股市估值太贵了。尽管证监会使出了九牛二虎之力，为了保住股市不跌想了很多办法，甚至成立了国家队，筹集了1.2万亿的资金，堪称是最大的庄家，结果呢？最终还是泥沙俱下，反而因为当时规定的不可减持禁令一出，导致2016年6月的再次大跌。</p><p>不否认庄家的操纵确实能使股价一时涨跌，但是长期来看，价格是必然回归价值的。任凭你财报作假也好，找人做局也好，政策救市也好，情绪狂热也好，都是不持久的。</p><p>有些人就说，我自己听消息无法判断，那我听荐股群的好了，我朋友说有个荐股群特别准。</p><p>在这里跟大家说一下荐股群的运作方式。首先他随机给10000个人发邮件，有一半邮件预测明天股市跌，另一半邮件预测明天股市涨，反正股市就只有涨和跌这两种情况。然后到了第二天，他又发邮件给他预测成功的那5000个人，同样是一半涨，一半跌，以此类推。</p><p>人的心理都是这样的，要是连续很多次都预测正确，就会无比相信，觉得遇到股神了。最后，差不多剩几百个人的时候，他就发邮件告诉大家要成立荐股群，那么大家就对他深信不疑了，自然而然就会参加，有赚钱的机会当然要去。</p><p>当然大师失手一两次也是意外嘛，况且在牛市里真是买什么都涨。这个就是荐股群的真相，所以以后有朋友或同事给你推荐荐股群的时候，千万不要上当受骗哦。</p><p>不论是做何种投资，都要有自己的独立思考，不能把希望压在别人的身上。另外也要趁年轻，尽早开始投资，才能更早享受复利的福泽，班班之前有提到过时间成本，其实时间成本里也包括试错成本哒，越年轻的时候进行投资，进行试错，一定会比你年长后进行试错的损失更少。</p><p>最好的方法就是自己学会估值，能够大致地判断一个投资品种的估值，根据估值来指导自己做出买卖决策。</p><h2 id="什么是价值投资？"><a href="#什么是价值投资？" class="headerlink" title="什么是价值投资？"></a>什么是价值投资？</h2><p><img src="/2018/07/19/股票-价值投资的基础/2018-07-19-22-34-16.jpg" alt=""></p><p>大部分老司机都以为自己买卖股票是这个样子的。这也是所谓的最佳买入点和卖出点。买在最低点，卖在最高点。</p><p>但是实际情况是这个样子的。<br><img src="/2018/07/19/股票-价值投资的基础/2018-07-19-22-34-25.jpg" alt=""></p><p>为什么他们会判断错误？大家想一下这个问题</p><p>因为不知道其真正的价值，他们无法判断股票的贵贱。这里我讲一个价值投资非常基本的东西——<code>估值，这是整个价值投资派的核心。</code></p><p>比如一个西瓜，你通过了解历史价格，今年的产量，今年夏天的天气温度等因素，估计一个西瓜价值3元钱。但是市场这个时候开始宣传一种论调，吃了西瓜长生不老，西瓜的价格被炒到了30元，而且据说还会涨价，西瓜是无价之宝，买入后可以传到曾孙子那一代。小伙伴们，你们买不买？</p><p>因为你们已经知道这个西瓜只值3元了。</p><p>如果你已经知道这个西瓜只值3元了，但仍然选择听消息去购买一个根本不值这么多钱的东西，其实这是非常不理性的，这就是人性的贪婪。而这些听消息派，往往是在股市，甚至整个投资市场死的最惨的人，就是我们喜闻乐见的韭菜了。</p><p>那么反过来，今年大旱，西瓜收成不多，天气又炎热，你估计一个西瓜价值10元。</p><p>这个时候市场又传来消息，西瓜吃了会肾虚啊，会得癌症啊之类的，西瓜的价格被压到了5元。那你买吗？那如果你在5元买入以后，价格继续跌到3元，甚至1元呢？你会选择卖出吗？</p><p>一个西瓜就值10元，因为市场暂时的不理性导致的下跌，不是我们卖出的理由。如果我们再次分析，西瓜确实价值10元，那么跌到1元的时候，应该再多买一些，当然西瓜只是一个代称。</p><p>在实际生活中，大部分人都是无法做到刚刚小伙伴们所说的“卖或者不卖”。他们会在下跌时割肉，特别是恐慌式下跌，这就是人性的恐惧。</p><p>我为什么说投资股票是明牌的斗地主呢</p><p><code>上市公司的年报数据是必须披露的</code>，就算他们想要用财技手段美化，但是也可以被发现，而你就要考虑自己的牌技玩得起不</p><p>巴菲特有一句名言: <code>在别人恐惧时贪婪,在别人贪婪时恐惧，讲的就是如何克服人性的弱点。</code></p><p>你首先要学会怎么分析一个西瓜的价值。如果你不懂西瓜的产量，评估不了今年的消费，那么就很容易被贪婪和恐惧左右了，不是吗？<code>所以投资的前提就是我们要学会估值，这是核心。如果没有估值这个前提，那么所有的一切都是空的。</code>所以大家的重点就是要学习如何估值，我们学习投资理财就是要学习如何正确的估值。</p><p>再讲一个故事，我们长投帅气分析师墨子乔的故事~讲讲他如何通过价值投资分析找到了自己的职业规划，大家有么有兴趣听？</p><p>分析师墨子乔他以前也是从小白开始，一口气把股票的初级进阶高级全部课程都上完了。</p><p>大家知道，我们价值投资最重要的一件事就是给公司估值，而分析财报又是估值的重要一环。</p><p>这位大神看中了一支股票，是一家高科技企业，然后分析了公司的年报护城河等等所有可以搜集到的信息，然后分析完了之后，他就买买买啦。大概是15块钱买的，最后涨到了40，2-3倍的收益，小伙伴们是不是有点羡慕啦？</p><p>更离奇的是，他在分析这家公司的时候，发现了这家公司的很多优点，竟从而更改了自己的职业规划，他拿着自己的分析结果去参加了该公司的面试，这公司HR震惊了。可能公司自己的财务和市场运营都没有如此彻底的分析过自己公司。</p><p>这其实就是价值投资的另一个好处，那就是，通过分析，你对行业能够有更深刻的了解，从而能够找到这个行业的痛点寻找到风口。</p><p>如果能拿着这样一件大杀器去求职，还具备那么强的分析能力，基本你的求职结果是不用愁了，强大的分析能力不仅是投资时的厉害武器，也是几乎任何工作都会用得到并且非常重要的能力。</p><p> <img src="/2018/07/19/股票-价值投资的基础/2018-07-19-22-38-41.jpg" alt=""></p><p>这是公号推送的学员故事收集，发上来大家看一看，像子乔师兄这样通过股票分析找到自己更好地职业的绝对不是唯一一个</p><p>不仅仅是对股票，对公司，对人也可以用这样的思维，去评估投资股票，分析年报，其实不仅仅能够说我们能够找到好公司好股票，在这个过程中，你会发现你本来从下往上的视角，变成了从上往下看。</p><p>那些学生时代的盲点，行业的发展前景怎么样，自己所在公司怎么赚钱的，自己所在部门在公司的地位，都可以通过你的分析获得答案。你会把初入职场时只想着的升职加薪，学生时代只想着的找份稳定或者所谓的好工作的思维切换，变成你怎么看你们公司和部门，判断出自身的价值和天花板在哪里，这就是跳出你的圈子去思考。</p><p>这个很重要，很多人都没有意识到这一点。</p><p><code>从被动变为主动，想象你是经营者，是股东，甚至是老板。</code></p><p><code>这就是我们学习股票价值投资的两个重要理由。</code></p><ol><li><p>能够从分析中获得量化数据，理性投资获得收益。</p></li><li><p>能够运用到自己的工作中，找到属于自己的位置。</p></li></ol><blockquote><p>整理自 –<a href="http://www.ichangtou.com/" target="_blank" rel="noopener">长投小白训练营</a></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;当大家提到股票的时候，第一反应是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;什么是风险&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#什么是风险&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;什么是风险&quot;&gt;&lt;/a&gt;什么是风险&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我想很多小伙伴想到“风险”两个字，那大家觉得风险究竟是什么呢？一提股票，会有一部分人联想到 套牢，倾家荡产，亏…从大家刚才对股票和风险的描述，可以看出，对“风险”的理解大都停留在不好的一面。当你跟别人讲到某某东西有风险的时候，大多数人都是会有害怕和恐惧的心里，从而拒绝去了解了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信大家学习股票课后对股票已经有了全新的认识。 中国的上证指数，1991年到现在，增长31倍多，年化收益率超过14%。 而实际上，从中国股市成立那天起，任何一个时点进场，持有十年，最终都有不菲的收益！所以，作为长期品种，股票具有很强的投资价值。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/categories/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
      <category term="投资" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
      <category term="笔记" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>保险你真的了解吗</title>
    <link href="http://blog.newbeeee.com/2018/07/18/%E4%BF%9D%E9%99%A9%E4%BD%A0%E7%9C%9F%E7%9A%84%E4%BA%86%E8%A7%A3%E5%90%97/"/>
    <id>http://blog.newbeeee.com/2018/07/18/保险你真的了解吗/</id>
    <published>2018-07-18T14:03:57.000Z</published>
    <updated>2018-07-18T14:28:55.827Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>分享之前班班强调一下：每期训练营学员不乏保险从业者，请大家注意，我们这里是不推荐也不讨论具体标的，如果有人私下跟大家推荐保险的话，欢迎大家随手举报，维护好咱们的学习环境；同时也提醒各位小伙伴，不懂的东西不碰，保险也是一样噢，建议深入学习以后根据自己的具体情况给自己配置。好了，开始咱们的分享</p></blockquote><p>提到保险，不知道大家都有什么看法？很多小伙伴可能觉得保险不太靠谱，特别是各种保险推销电话，让大家对保险避之唯恐不及。</p><a id="more"></a><p>我们经常会在朋友圈里看到轻松筹一类的众筹信息、某某亲人重病，急需帮助，请求大家献个爱心或者被身边的亲戚朋友同事的事件触动，才恍然意识到，好像疾病和意外离自己这么近</p><p><img src="/2018/07/18/保险你真的了解吗/2018-07-18-22-05-25.jpg" alt=""></p><p>所以大家能来到这里，希望大家能够真的对保险重视起来，这是一把伞，阳光灿烂的时候想不起来，但是下雨的时候它很有用。</p><h2 id="第一个问题：什么是保险？"><a href="#第一个问题：什么是保险？" class="headerlink" title="第一个问题：什么是保险？"></a>第一个问题：什么是保险？</h2><p><code>保险的本质是一份商业合同</code>。保险不是护身符，也不能保平安，也不能避免风险的发生，但是保险能够转移风险！！</p><p>那转移的是什么风险呢？财务风险。<code>保险的核心作用就是风险事故【发生后】的家庭收入【损失补偿】。</code></p><p>我们来看一个例子，有个年轻人，姑且叫他小A。</p><p>小A在30岁的不幸患上了某重大疾病，需要50万的医疗费。但是他一下子拿不出这么多钱，他的父母当然不会见死不救，于是拿出了自己的养老钱给儿子治病。</p><p>好不容易治完病，但是风险的影响还没有结束。</p><p>根据数据统计，重大疾病5年存活率可以达到70%。换句话说要痊愈，得花个三五年，这几年的花销、营养费，又是一笔开支。</p><p>同时小A因为治病耽误的一年多的工作，在养病期间是没有收入的。公司在得知他患重大疾病之后劝其在家“安心休养”，等于是变相劝退。虽然很无情，但这就是现实，公司是不会养闲人的。</p><p>我们都知道，对于公司来说，员工就是披着人皮的资产，是要为公司创造超额效益的，可是当资产变成坏账，肯定会被果断舍弃</p><p>原本小A眼看着就要升任经理了，但是因为得病，他的事业也毁了。</p><p>失业的打击、经济的压力让他无法安心休养，他的病情开始恶化，最终上演了一场白发人送黑发人的人间悲剧。</p><p>但是悲剧还没有结束。两位老人不仅送走了自己的孩子，他们的积蓄也所剩不多了，可以预见，他们惨淡的老年生活才刚刚开始。</p><p>因病欠债、因病返贫的例子不胜枚举。如果时间回到过去，小A缺的，可能仅仅是在此之前，买一份重大疾病保险。</p><p>所以，<code>保险的核心作用就是在风险事故发生后，对家庭收入的损失进行补偿，避免发生财务危机。</code></p><h2 id="第二个问题：为什么要买保险？"><a href="#第二个问题：为什么要买保险？" class="headerlink" title="第二个问题：为什么要买保险？"></a>第二个问题：为什么要买保险？</h2><p><img src="/2018/07/18/保险你真的了解吗/2018-07-18-22-08-04.jpg" alt=""><br><img src="/2018/07/18/保险你真的了解吗/2018-07-18-22-08-13.jpg" alt=""></p><p>从上述图中可以看出，<code>意外和疾病离我们并不远</code>。</p><p>因为世事无常，风险无处不在，人生就是一场不得不参加的俄罗斯轮盘赌，意外和重疾就是我们头上的达摩克利斯之剑，我们无法预测，只能应对。</p><p>有的人可能会说，我有社保。但是社保只能应对一些小病小灾，无法应对重疾和死亡这种巨大的风险。因受起付线、封顶线、社保报销目录的限制，社会医保的实际报销比例不高，很多情况下不超过50%。</p><p><img src="/2018/07/18/保险你真的了解吗/2018-07-18-22-09-16.jpg" alt=""></p><p>在北上广还稍好一些，<code>在很多地方，当地社保为了控制赔付额度，砍掉大量的进口药品和治疗</code></p><p>也就是说，很多进口特效药和医疗器械是不在社保报销范围内的</p><p>我不是药神里治疗血液疾病的特效药，虽然可以报销，但是一个月一盒要加2万+，即便社保报销了50%，那还有1万多，这可不是普通家庭能够消耗的起的</p><p>社会保险对于个人而言还是很有必要的，因为它跟很多政策相关的东西绑定在一起，包括买房、统筹医疗、上户口、子女入学等等，但社保只是国家最基础的一种保障机制。<code>如果想有全面的保障，最佳配置方案就是社保+商业保险！</code></p><h2 id="第三个问题：怎么买保险？"><a href="#第三个问题：怎么买保险？" class="headerlink" title="第三个问题：怎么买保险？"></a>第三个问题：怎么买保险？</h2><p>周二的音频课大家有没有认真听呢，上有老，下有小，我们应该先保谁？答案是家庭经济支柱。</p><p>比如，一个40岁的父亲，不幸意外去世，如果他购买了足额的保险。即使他离开了，但是因为有了足额的保险金，他的妻儿就可以靠着这笔钱继续生活下去。这里，保险就起到了顶梁柱的作用，虽然无法长时间支撑整个家庭，但是短期内顶一顶还是可以的，足够让这个家庭走上正轨。</p><p>但是如果我们优先保障了孩子，一旦孩子发生意外，我们是可以用到保险。可即使没有保险，家里还有一对年轻的夫妇可以赚钱养家，家庭经济不会受到致命的打击，灾难过后还能很快再继续站起来。</p><p>但是如果很不幸，这对年轻的夫妇出了意外，还没有保险，这个家庭的财务状况瞬间就崩溃了。家里的老人和孩子的生活就不能得到保障了，如果这时候还有一份孩子的教育险需要交纳，就更是雪上加霜了。</p><p>这就是<code>保险的第一原则：先大人后小孩，优先家庭经济支柱！</code></p><p>第一个原则搞清楚了，那第二个原则是什么呢？</p><p>就是<code>保险需要组合配置</code>，而不是单独只买一种。</p><p>因为<code>我们面对的风险主要有三种，意外，重疾和死亡</code>。因此我们需要配置的保险也有三种，就是意外险，重疾险和寿险。</p><p>经过上面的讲解，大家知道了疾病和意外离我们并不远，因此在配置保险的时候要考虑重疾险和意外险。那为什么还要提到寿险呢？</p><p>因为重疾和意外所承担的责任，都只是人身保险的其中一个部分，而有一些风险并不属于重疾和意外。</p><p>比如工作中猝死</p><p>我有个好朋友，曾经在广州保洁做人力资源，她的一位同事在加班一夜后，第二天早晨倒在了公司的茶水间</p><p>在保险条例上，猝死不算重疾也不算意外。那这个时候，如果我们只有重疾和意外，是得不到赔偿的。</p><p>另外还有就是，如果我们去蹦极、漂流、做极限运动，如果出现事故，自己“作死”那种，意外险也是不赔的。但是这个时候，寿险会赔。</p><p>这就是配置保险的第二个原则，就是要保障全面，组合配置。</p><p>早上的晨读，大家都看到了，保险是如何从纯保障型一步一步发展成返还型和理财型的。</p><p>每一次的变身升级，都意味着离保险的本质远一点，而我们要交的保费就多一点。</p><p>发展到最后的投连险，就已经完全背离了保险的初衷，变成了投资是主要目的，保障反而成了次要目的。</p><p>下面我们就用长投一直提倡的量化方法来算一下，分红型（返还型）保险到底划不划算？</p><p>我们来看一下《30岁前的每一天》中的一个案例。</p><p><img src="/2018/07/18/保险你真的了解吗/2018-07-18-22-12-27.jpg" alt=""></p><p>看完这个保险的内容，大家直观感觉这款产品好像还挺划算的吧。班班一直强调的，理财首先要有一个量化思维，合算不合算我们来算一下就知道。</p><p>有两个数据先假设一下：</p><p>银行5年期定期储蓄的利率，目前基本处于2.75-4%之间。我们按3%算（我们假设保险公司都是笨蛋，他们拿了我们的钱只会存银行）</p><p>中国男性的平均年龄是71岁，女性则是74岁，我们拿70岁来算，至于100岁……这个我们暂时不考虑。</p><p>接下来，我们来拆解一下，这个保险方案可以分为三个阶段：</p><p>第一阶段：30-50岁，每年投资18000元，即每年2万减去返还的2000。</p><p>第二阶段：50-60岁，每年领2000元。</p><p>第三阶段：60-70岁，60岁的时候一次性领40万（即返还本金），同时每年领2万加分红，我们算2.1万，实际上保险公司的分红不是确定的，我们拿到多少也不知道，姑且就按1000算。</p><p>第一阶段，30-50岁，每年投资18000元，收益率3%，投资20年。</p><p>20年后也就是50岁这一年，保险公司放在银行的收益已经到了48万。</p><p><img src="/2018/07/18/保险你真的了解吗/2018-07-18-22-13-16.jpg" alt=""></p><p>第二阶段，50-60岁，每年领2000元。对于保险公司来说，本金就是483667（即上图的最终资产），同时每年投入-2000，收益率3%，投资10年。50-59岁零投入，我们把483667输入，继续按每年3%的利息计算十年。</p><p>到了60岁这年，保险公司在银行的本息和到了65万。</p><p><img src="/2018/07/18/保险你真的了解吗/2018-07-18-22-13-37.jpg" alt=""></p><p>第三阶段，60-70岁，60岁的时候一次性领40万，同时每年领2.1万。对于保险公司来说，本金就是62万-40万=22万，同时每年投入-21000，收益率3%，投资10年。<br>到了70岁这年，保险公司在银行的本息和是9.5万。</p><p><img src="/2018/07/18/保险你真的了解吗/2018-07-18-22-13-48.jpg" alt=""></p><p>这9.5万其实就是保险公司从客户身上赚到的利润。</p><p>注意：这还是保险公司傻到只会放在银行，我们都知道，保险公司肯定不傻。</p><p>假设保险公司略微具备一点投资知识（这几乎是肯定的），年收益率达到6%的话会怎样呢？</p><p><strong>到70岁那年，保险公司还赚了113万（1130441）</strong></p><p>那假如保险公司具备一些投资知识，年收益率达到10%呢。</p><p>10%的年化收益率，也是不算难的，在第二课，第三课我们会介绍股票和指数基金，从30年波动来看，10%的年化收益率真的不算非常难。</p><p>到70岁那年，保险公司从客户身上赚到的利润将达到556万！！</p><p>如果每年不减去分红的2.1万，在60岁时拿267万按10%投资，到你70岁那年就有693万了！</p><p>如果真到了100岁……这个数字会达到1.2个亿！！（121024109）</p><p>所以你想，保险公司给你区区每年2.1万很划算吗？羊毛出在羊身上呢。</p><p>所以说要不要买返还型或者分红型保险呢？要看！</p><p>看你自己的投资能力还有保险给你的收益哪个更可观</p><p>对于来上14天训练营的同学来说，大家都有理财意识，接下来培养自己的理财能力，战胜保险理财收益妥妥的。</p><p>所以就别指望保险给你生钱啦，你自己拿钱去投资，比它的回报要多得多！</p><p>而且，保险买错，会占用大量的现金流，直接影响到我们家庭理财的计划和投资，牵一发而动全身</p><p>顺便说一下，在第三课我们会介绍指数基金，从指数基金30年历史来看，10%的年化收益率真的不算非常难。</p><p>这就是保险的第三个原则：保险最重要的是保障，而非投资。</p><p><strong>我们来回忆一下保险的三大原则：</strong></p><ol><li><p>优先保障经济支柱</p></li><li><p>保障要全面，保险要组合配置</p></li><li><p>不要买理财型的，保险重要的是保障，而非获取收益。</p></li></ol><p><strong>最后班班温馨提示一下：</strong></p><p>其实买保险就跟买衣服一样的，要根据不同家庭的经济和风险情况，量体裁衣，合理设计，没有最好的保险，而只有最适合自己的保险。</p><p>保险最忌讳的就是听说别人买什么，你也买什么，每个人的情况不同，需要自己学会如何配置。任何资产配置的核心都是以当前实际情况为依托综合考量的结果。</p><p>很多人可能都遇到过不靠谱的保险代理人，也买到了根本不适合自己的保险产品，其实还是因为我们自己不具备辨别的能力。配置保险之前，需要先学习保险配置的知识，就跟投资一样，先学习再投资。</p><p>无论你是找保险代理人，还是自己在网上买保险都可以发现一些误导或者说是为了销售而刻意隐瞒的情况。</p><p>为了更好的沟通，不是说所有的保险代理人的宣传都会误导我们，但是当我们学习了保险知识之后，我们可以真正听懂哪些是专业又可靠的建议，哪些是适合自己的产品。</p><p>还有个关于小朋友的教育保险要不要买的问题</p><p>这一点我和班主任团队的其他妈妈们都是不建议买的，因为教育保险的年化收益率赶不上通货膨胀</p><p>我们班班团队的妈妈们都是每个月拿出一笔钱，做指数基金定投，打算用做小朋友的教育基金</p><p>在孩子长大一点后慢慢告诉他这笔基金是怎么操作的，让他们逐渐开始自己操作</p><p>这样既可以从小培养孩子的财商，也可以为孩子积累一笔教育费用，简直是赢在了起跑线上。</p><p>教育基金，和养老基金一样，一般至少提前10年，我们就开始规划了，甚至更早</p><p>复利那一课我们讲过，如果25岁我们每月定投500，就足够养老，但是40岁就很吃力</p><p>教育基金也一样，如果是孩子出生，到孩子上大学，一般有15年以上的时间准备</p><p>大家不妨动手算算</p><p>教育基金的优点：指数基金定投的长期收益率是有保障的，能保证我们本金不损的情况下跑赢通胀，为孩子上大学甚至是留学做储蓄，另外一方面就是让他有一个自己的第一桶金，有自主处理的权力，培养财商</p><p>孩子的教育是一种氛围培养，而不是一味的计划和灌输。如果父母在言传身教上给予了正面的示范，大概率不会出现对孩子有不好的影响。<code>金钱是中性的，就像谈恋爱。迟早要成为人生的一部分</code></p><p><strong>逍遥公子分享：</strong></p><p>小孩从小就要给他设定课程，让他们自主去学习成长</p><p>那么小孩不愿意做，想玩怎么办，，第一个玩要钱吧？小孩跟同龄孩子也有攀比心，比如比父 母，比零花钱，比玩具,比学校，比成绩等等……</p><p>那么这些目标是不是都离不开一个动力，什么奖励才能满足他们</p><p>所有东西都离不开钱，同意不，首先您孩子出去玩是不是要钱，5岁不会花钱，但是跟不跟同龄 人比玩具，那么玩具要不要钱，所有的一切都围绕钱。</p><p>那么咱们可不可以用钱让他们从小就养成“赚钱的习惯”好习惯呢？</p><p>我们让他们养成学习的习惯，边学习边赚钱</p><p>每天给他们制定一个目标，他们完成就给1块钱，第二天再制定小目标他完成给2块，第三天小 目标质量要提升他们完成给4块，第四天小目标质量再次提高他们完成给8块，，以此类推，只 要他们出现一天不学习，奖励就变回初始的1块钱，然后再开始</p><p>锻炼他们竞争意识，让他们知道钱不容易赚到，只能通过自己努力做好每件事，才能赚到钱， 那么他们在这个过程中就学习了很多同龄孩子学不到的知识</p><blockquote><p>整理自 –<a href="http://www.ichangtou.com/" target="_blank" rel="noopener">长投小白训练营</a></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;分享之前班班强调一下：每期训练营学员不乏保险从业者，请大家注意，我们这里是不推荐也不讨论具体标的，如果有人私下跟大家推荐保险的话，欢迎大家随手举报，维护好咱们的学习环境；同时也提醒各位小伙伴，不懂的东西不碰，保险也是一样噢，建议深入学习以后根据自己的具体情况给自己配置。好了，开始咱们的分享&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;提到保险，不知道大家都有什么看法？很多小伙伴可能觉得保险不太靠谱，特别是各种保险推销电话，让大家对保险避之唯恐不及。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/categories/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
      <category term="投资" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
      <category term="笔记" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>通货膨胀与投资陷阱&amp;P2P投资技巧</title>
    <link href="http://blog.newbeeee.com/2018/07/18/%E9%80%9A%E8%B4%A7%E8%86%A8%E8%83%80%E4%B8%8E%E6%8A%95%E8%B5%84%E9%99%B7%E9%98%B1-P2P%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%8A%80%E5%B7%A7/"/>
    <id>http://blog.newbeeee.com/2018/07/18/通货膨胀与投资陷阱-P2P投资技巧/</id>
    <published>2018-07-18T05:53:57.000Z</published>
    <updated>2018-07-18T09:39:59.585Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="第一部分-通货膨胀"><a href="#第一部分-通货膨胀" class="headerlink" title="第一部分 通货膨胀"></a>第一部分 通货膨胀</h2><blockquote><p>早上我们晨读了连号人民币，知道了我们的钱钱是会缩水的，那么小伙伴们应该也很熟悉通货膨胀这个概念吧。通货膨胀的意思就是流通的货币过多，超过经济运行的需求，导致钱不值钱，钱的购买力下降了，相应地物价就上涨了。想想十年前的房价和现在的房价，十年前的肉价和现在的肉价，就有直观了感觉的吧？这里正好分享一个消息，肯德基周年活动，回到1987，原味鸡块2.5一个，土豆泥0.8一份，大家可以参加一下，顺便感受下，1987和2018的物价水平</p></blockquote><a id="more"></a><p> <img src="/2018/07/18/通货膨胀与投资陷阱-P2P投资技巧/2018-07-18-14-00-51.jpg" alt=""></p><blockquote><p>我们来举个例子，为什么会通货膨胀</p></blockquote><p>假设整个中国市场上只有100个西瓜，同时市场上流通着1000元人民币，每个西瓜价值10元。第二年央行政府多印发发了1000元人民币，等于流通着2000元人民币，但是生产力没有提高，还是只有100个西瓜，但是货币增加了一倍，每个西瓜就变成了20元一个。</p><p><img src="/2018/07/18/通货膨胀与投资陷阱-P2P投资技巧/2018-07-18-14-01-22.jpg" alt=""></p><p><code>发生通货膨胀最直接的原因就是钱印多了，这在信用货币时代是无法避免的</code>。政府通常为了弥补财政赤字，或刺激经济增长（如2008年四万亿刺激计划），或平衡汇率（例如中国的输入型通货膨胀）等原因增发货币。所有的经济体都希望看到一定程度的通胀，接近充分的就业，稳定的增长。许多经济学家也认为，温和良性的通货膨胀有利于经济的发展。</p><p>以美国为例，从未发生过恶性通胀，但从1800年以来货币已经贬值了95%。今天的1美元，相当于当年的5美分。</p><p><strong>通货膨胀会对我们产生那些影响？</strong></p><p>为了解了通货膨胀，再给大家看一些图，先看下这张图，这是一个定存利息计算器</p><p><img src="/2018/07/18/通货膨胀与投资陷阱-P2P投资技巧/2018-07-18-14-01-55.jpg" alt=""></p><p>从图中我们可以看出，1万元存上5年，也不过有1375块钱的利息。</p><p>那我们再看这个：（这是历年的通货膨胀率，缺了这几年的数据）</p><p><img src="/2018/07/18/通货膨胀与投资陷阱-P2P投资技巧/2018-07-18-14-03-20.jpg" alt=""></p><p>相信大家可以感受到有时候不是物价高，而是我们的购买力随着通货膨胀在下降。</p><p><img src="/2018/07/18/通货膨胀与投资陷阱-P2P投资技巧/2018-07-18-14-03-38.jpg" alt=""></p><blockquote><p>请问大家44年前的1200元和现在的1200元一样吗</p></blockquote><p>上面的通货膨胀数据，看数字大家可能觉得还行啊，不太高啊，但是实际却不一样！</p><p><code>CPI是消费者物价指数(Consumer Price Index)的简称</code>。是选取一篮子消费品和劳务，以他们在消费者支出中的比重为权数来衡量的市场价格变动率，主要反映消费者支付商品和劳务的价格变化情况。</p><p>大家可以自己看数据，感知一下去年物价的上涨，然后看看表中数据：</p><p><img src="/2018/07/18/通货膨胀与投资陷阱-P2P投资技巧/2018-07-18-14-03-56.jpg" alt=""><br><img src="/2018/07/18/通货膨胀与投资陷阱-P2P投资技巧/2018-07-18-14-04-16.jpg" alt=""></p><p>大家看出门道了吗？？？</p><blockquote><p>为什么官方的数据，和我们实际生活中感知到的压力不符呢？</p></blockquote><p>2011是标准制定时间，一直沿用到现在，<code>居住里面不包含住房</code>。这是CPI的构成和比重，俗称8大类，其中食品的比重比较大，占了约1/3，所以有的时候猪肉涨价，老百姓就会感觉物价上涨明显。这也是为什么，我们感知的通胀会和官方数据不一样呢，实际上的通胀率要比官方给予的数据要高。</p><p><code>通货膨胀其实就是我们荷包里钱钱的不断缩水。</code>就拿官方数据的5%举例：</p><p>假设我们每年要花1万元买猪（别问为什么买猪！），今年一头猪1000元，能买10头猪。然而因为通胀率5%，到明年猪就变成了1050元，同样的一万元只能买9.5头猪了，你的购买力缩水了5%。大家可以再算一算，5年前的猪差不多=1000元/（1.05的5次方）=781元/头，一万元能买12.8头肥肥的猪。然而5年过去，在5%这样的通胀环境下，你的购买力直接缩水了近22%！！！</p><p><code>通货膨胀是财富的隐形杀手</code>，这句话一点都没错。</p><blockquote><p>那我们怎么办？</p></blockquote><p>何以解忧，唯有暴富，何以暴富，唯有投资！哈哈，开玩笑，其实<code>暴富不可能的，而保持财富的稳步增长是可能的。</code></p><p>关于通胀讲了一大堆，其实就是告诉我们，在这个通胀的年代，只有投资才能拯救自己的财富，通过投资，我们即使达不到财富自由，跑赢通胀还是没问题的。</p><p>有句话我说过：不投资是等死，乱投资呢，找死！所以要投资，可以，但不能乱投资。</p><blockquote><p>投资的第一步是什么呢？</p></blockquote><p>巴菲特送给投资人两句话：<code>第一：不要亏损，第二：记住第一点。</code></p><p>我们理财是为了养鹅，假设你已经有鹅了，第一件事就是不要让你的鹅变瘦甚至死去。所以如何在投资中拥有火眼金睛和睿智决策？</p><h2 id="第二部分-我们要避免投资中的陷阱。"><a href="#第二部分-我们要避免投资中的陷阱。" class="headerlink" title="第二部分 我们要避免投资中的陷阱。"></a>第二部分 我们要避免投资中的陷阱。</h2><p>现代社会比较浮躁，反映在投资上，就是很多人希望一夜暴富！但事实的真相是，<code>从来没有一夜暴富，那些期望一夜暴富的人很容易都会遇到投资骗局</code>，真是一夜回到解放前！金融骗局层出不穷，e租宝，善心汇，MMM平台，最近出事的善林金融、联璧金融。还有那些听过没听过的投资······。</p><p>这里我们以3M来详细讲解，因为绝大多数骗局，都是从3M模式中脱胎出来的。3M的本质是一个典型的金字塔骗局。通过高额回报来吸引投资者，并用发展下线的方式来支付前面的投资者。</p><p><img src="/2018/07/18/通货膨胀与投资陷阱-P2P投资技巧/2018-07-18-14-08-46.jpg" alt=""></p><p>当没有新人加入，或者加入的新人不够支撑之前的人的利润时，这个游戏就玩不下了，怎么办呢？它有一招很奇葩但很有效的模式：重启。重启是什么意思呢？就是这个系统玩不转了，我们宣布系统要重启。如果你还想要拿回你原来的钱，那你要再往里面投新的钱。</p><blockquote><p>问一个问题，如果是你，你会不会再投钱进去？</p></blockquote><p>钱宝网的主要负责人向警方自首的时候，平台已经是确定垮台了，但是仍然有用户拉群想凑钱自己完成重启</p><p>设身处地的想一下，估计大多数人都会。也许很多小伙伴不会，但是会继续投入的也大有人在，其中有两个心理在起作用：</p><p>一是<code>侥幸心理</code>。这类人其实心里很清楚这是骗人的，但是受不了高收益诱惑，以为自己一定能在项目倒闭前把钱取出来。</p><p>二是<code>无法舍弃沉没成本</code>。这时候已经有点自欺欺人了，我已经投了这么多钱了，这个项目一定是个好项目，我只要继续投入，就能把之前的钱一起取出来的。（沉没成本是指已经发生且不可收回的支出，无论现在或未来做什么决策，都无法改变的成本。）</p><blockquote><p>那么我们该如何防范投资骗局？</p></blockquote><p>第一、弄清楚每一个投资背后的原理，你赚的是谁的钱？大家要去想一想，我投资的项目，到底靠什么赚钱的呢？一个产品，一个公司，不是靠自己的产品优质和服务周到来赚取利润，而是通过不断发展下线来赚取利润，大家觉得靠谱吗？我们分析一个西瓜的价值的时候，靠的是分析今年西瓜的产量，往年西瓜的销量，今年的天气等等客观因素去估值。那么西瓜公司赚钱靠的是自己的西瓜皮薄多汁，香甜可口。但是有一个西瓜公司，它没有西瓜，只有西瓜皮！他先是鼓吹他的西瓜皮吃了延年益寿，然后只有会员才能吃，不仅能吃，还能卖，并且可以赚很多钱。然后每找一个人来做会员，就能得到一笔钱，但是实际上这个西瓜皮根本就一文不值。我说西瓜皮大家知道一文不值，但是换到生活中，骗子将卖的东西换个名字，大家就可能辨别不了了。庞氏骗局更过分一点，就是连西瓜皮都没有，就是假装有一个西瓜皮，只要你来入会，就有了这个很赚钱的西瓜皮。一个东西，你要支付超过它本身价值的好几倍，然后完全只能靠发展下线来得到回报，不是传销就是骗子。请大家谨记。</p><p>第二、我们要先学习再投资。投资并不简单，并不是随随便便就可以赚钱的。我们要学习分析公司是如何盈利的，要学习如何才能找到那些好公司。</p><p>第三、不要相信太高的无风险投资收益率。2016年A股上市公司中净资产收益率超过15%的公司只有15家，占全部3244家的千分之四。上市公司基本上是整个社会中最能赚钱的群体了，他们的赚钱能力也不过如此。被尊为股神的巴菲特累计45年平均年化收益率为20%。20%的收益率好像不起眼，但是他凭着这不起眼的收益率干到了世界首富。所以，大家一定要明白，过高的收益率是不可持续的且来之不易，并且如果你不知道风险在哪里，那就一定要警惕，不知道的风险才是最大的风险。</p><p><strong>总结一下如何防范投资骗局：</strong></p><ul><li>第一、弄清楚每一个投资背后的原理，你赚的是谁的钱？</li><li>第二、我们要先学习再投资。</li><li>第三、不要相信太高的无风险投资收益率。</li></ul><h2 id="第三部分-P2P的投资问题"><a href="#第三部分-P2P的投资问题" class="headerlink" title="第三部分 P2P的投资问题"></a>第三部分 P2P的投资问题</h2><p>在水湄物语的另一本书《跟钱钱学理财》里，水湄姐提到了金钱的四大类增值方式。（看完入营2本书的可以找班班要这本书籍学习噢）</p><ul><li><p>第一大类：向很多人借钱，并作为代表把钱借给需要钱的人，赢取差额。银行储蓄是这一类增值方式的最典型代表</p></li><li><p>第二大类：需要钱的人直接问你借钱。各类债券，大部分都是这样的类型</p></li><li><p>第三大类：投资人成为部分资产的所有人（也可以简单理解为“股东”）但不参与经营。股票市场就是这样的方式</p></li><li><p>第四大类：你成为该资产的所有人，并以预测未来涨跌来赚钱（或输钱）。大宗商品的期货市场，艺术品投资，房地产投资都属于这一类靠预估未来涨跌</p></li></ul><blockquote><p>那么，请大家思考一下，p2p属于这四大类中的哪一类？</p></blockquote><p>大家可以看一下p2p的定义哦。<code>P2P是英文person-to-person（或peer-to-peer）的缩写，意即个人对个人(伙伴对伙伴)。</code>又称点对点网络借款，是一种将小额资金聚集起来借贷给有资金需求人群的一种民间小额借贷模式。</p><p>大家可以看一下第一类和第二类的区别，这两类最大的区别在于有没有一个中间人。那么从这个角度来看的话，p2p属于第一大类，因为有一个p2p平台作为中间人。所以恭喜选1的小伙伴答对啦。</p><p>那么我们来看看，第一大类的投资项目，需要关注什么呢？</p><p>关注这一类的投资项目，就是要特别关注中间人把钱都借给了谁，那些借钱的人大部分会不会还得出来？而不能只把目光放在收益上面。</p><blockquote><p>请大家思考一下，为什么p2p不像银行那么靠谱？我们怎么防止被p2p忽悠呢</p></blockquote><p>首先就是要关注借钱的对象，大家要知道，银行都有坏账，何况是p2p平台，另外，请大家get一点，这也是p2p吸引我们的一点，高利率。大家可以想象一下，如果去银行可以5%的利息借到钱，那么p2p给出的高于5%的利息是怎么来的？大家觉得平台会亏钱给你吗？这是不可能哒。所以从这一点可以判断出从p2p借钱的人，是有多么的借不到钱，而借不到钱的原因大家都是可以理解哒，信用太差，根本没办法保证还钱。</p><blockquote><p>班班一直很想问投资p2p的小伙伴一个问题，假设你的一个朋友问你借10万，说是要借给他的亲戚做生意，给你10%的年利息，你会借吗？而他的这位亲戚已经欠了一身的债，连裤子都快要穿不上了，你还会借吗？</p></blockquote><p>P2P平台是免责平台，也就是说，他们并不是借款人，也不是担保人，勉强算个中间人介绍人，所有的风险都是由投资者自己承担，而投资者很可能无法验证借款人的资信<br>更有夸张的哦，平台自己组织空壳公司借款</p><p>所以首先辨别这个P2P是不是上面说的庞氏骗局的骗子，否则，你要赚的是利息，骗子要的是你的本金！</p><p>那接下来，我们来聊聊如何选择相对靠谱的p2p平台，请记住，是相对靠谱。</p><h2 id="如何选择相对靠谱的p2p平台"><a href="#如何选择相对靠谱的p2p平台" class="headerlink" title="如何选择相对靠谱的p2p平台"></a>如何选择相对靠谱的p2p平台</h2><p>1、看平台是否有风险保证金，所谓风险保证金就是从每一笔借款中提取一定比例的资金，现在一般来说是1%左右，单独放在一个账户里，如果将来借款人赖账不肯还钱，那就用这个账户的钱先给投资者垫上</p><p>2、是否有融资性担保公司。记住，一定是融资性的担保公司哦。普通担保和融资性担保公司是不一样的，融资性担保公司可以承担保证责任</p><p>3、是否有保险公司担保。有保险公司担保的比没有保险公司担保的更要靠谱一些。</p><p>4、是否建立了一套完善的线上和线下的风险控制系统。这里你就需要做很多额外的资料搜集工作啦，了解平台的创建者是谁，是否有金融行业的工作背景，在平台上是否能清晰的查明借款人的资料及借款的用途，在平台上是否能清晰的查到自己的钱被借给谁了。平台的坏账率是多少，与同行业的公司比起来是高还是低等等，重点是看借款用途和借款人资料。</p><p>5、是否能够拼爹。比如这家P2P是否有银行背景，又或者这家P2P是不是有互联网大佬在后面支持，再或者是不是有大企业做靠山。虽说拼爹可耻，但在这种事情上是有爹可以拼总比没有好。</p><p>6、资金是否在银行或者第三方托管。如果一家P2P平台资金没有在银行或者第三方托管，那投资者就要警惕了，因为这个钱很有可能就被平台自己动用了。这同时也是一个难点，因为投资者通常是查不到托管情况的，托管情况你只能听平台宣传，但真实情况是怎么样查不到，这就是平台非常大的风险</p><p>7、平台的规模、名气较大，实力较强。但素这个真的不能靠广告或者宣传来判断，最好是通过第三方的P2P门户网站来查询一些相关信息。</p><p>8、平台的透明度比较高。也就是说平台会定期公布各类信息，比如借款人信息、标的信息、借款金额、已经归还金额、投资金额、坏账率等。如果一个平台什么相关的信息都查不到，那还是放弃吧。最最最重要的是，不要把所有的钱都拿来投资P2P，更不要借钱投资P2P！！！</p><p><strong>各位有投p2p的小伙伴，可以把这8条对照一下哦，建议比例不要超过15%，鸡蛋不能放在一个篮子里。</strong></p><p>而如果真的有符合以上8点的，基本利率也不高了，我们完全有更多更好的选择</p><p>如果说P2P的分享是本金完全失去和完全安全的区别，那么股票和基金是可以通过能力的提升获取高额收益，且投资过程中有无数止损撤退的机会，只要我们愿意，完全能够保证本金安全，所以这样的风险之下，我宁可选择股票和基金。</p><blockquote><p>整理自 –<a href="http://www.ichangtou.com/" target="_blank" rel="noopener">长投小白训练营</a></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;第一部分-通货膨胀&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第一部分-通货膨胀&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第一部分 通货膨胀&quot;&gt;&lt;/a&gt;第一部分 通货膨胀&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;早上我们晨读了连号人民币，知道了我们的钱钱是会缩水的，那么小伙伴们应该也很熟悉通货膨胀这个概念吧。通货膨胀的意思就是流通的货币过多，超过经济运行的需求，导致钱不值钱，钱的购买力下降了，相应地物价就上涨了。想想十年前的房价和现在的房价，十年前的肉价和现在的肉价，就有直观了感觉的吧？这里正好分享一个消息，肯德基周年活动，回到1987，原味鸡块2.5一个，土豆泥0.8一份，大家可以参加一下，顺便感受下，1987和2018的物价水平&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/categories/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
      <category term="投资" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
      <category term="笔记" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>财务自由的前提 - 分清资产和负债！</title>
    <link href="http://blog.newbeeee.com/2018/07/17/%E5%88%86%E6%B8%85%E8%B5%84%E4%BA%A7%E5%92%8C%E8%B4%9F%E5%80%BA/"/>
    <id>http://blog.newbeeee.com/2018/07/17/分清资产和负债/</id>
    <published>2018-07-17T05:53:57.000Z</published>
    <updated>2018-07-18T09:41:42.241Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>今天早上的晨读是长投老板小熊老师参加同学聚会后写的一篇文章《人生是场长跑》,文中ABCD四位同学在人生的各个阶段都各领风骚，但现在的人生处境却大不相同。<br>到底是因为什么原因造成了他们不同的生活现状呢？在分析这个现象之前，我想请大家思考一下，你觉得什么是理财投资？</p></blockquote><h2 id="一、投资和理财是不是一回事？"><a href="#一、投资和理财是不是一回事？" class="headerlink" title="一、投资和理财是不是一回事？"></a>一、投资和理财是不是一回事？</h2><p>很多人把投资和理财误以为是一件事，其实不是。投资只是理财的一部分，理财是一个很广泛的概念。比如制定家庭日常消费计划、配置保险、制定教育金计划、养老金计划等等都是理财中的一部分。凡是涉及到跟钱有关的安排，都是理财。</p><p>我们每个人或每个家庭都会在十几年的时间里过手几十上百万。怎么去处理这些钱，怎么让有限的资源带来最大的效用，<code>不同的处置方式，在时间的积累下本来相似的人会拉开巨大的差距。</code></p><p>知乎上有个问题，世界上那些彩票中巨奖的人最后都怎样了？答案是95%中了彩票的人，最后的生活都变得穷困潦倒，甚至不如从前。为什么？！有句话叫做，<code>财不配位！</code>对于飞来横财，没有足够的能力妥善处置，巨额财富就如过眼云烟一般，到头来还是一场空。</p><a id="more"></a><h2 id="二、如何分清资产与负债"><a href="#二、如何分清资产与负债" class="headerlink" title="二、如何分清资产与负债"></a>二、如何分清资产与负债</h2><p>资产与负债，是投资知识里最基本的概念之一，理财能力最终体现在对资产与负债的辨别能力上。相当多的人其实无法正确区分资产与负债的差别，那如何分辨资产和负债呢？</p><p>《穷爸爸，富爸爸》中富爸爸有一个观点，资产就是能把钱放进你口袋里的东西，它能给你不断带来收入。</p><p>就像金鹅下蛋一样，只要金鹅在，就会不停下蛋，下的蛋换成饲料给金鹅，那么金鹅就会越来越肥，下更多的蛋。</p><p><code>而负债则是把钱从你口袋里取走的东西。</code></p><p>我们用图来标示一下资产和负债的现金流状态。</p><p><img src="/2018/07/17/分清资产和负债/2018-07-16-22-43-46.jpg" alt=""></p><p>图1：资产的现金流</p><p><img src="/2018/07/17/分清资产和负债/2018-07-16-22-43-59.jpg" alt=""></p><p>图2：负债的现金流</p><p>明白了资产和负债的概念，我们来分析一下，汽车和房产到底是资产还是负债？</p><p>车子每年要花保险，还要油钱，还有停车费，保养费，等等。这些都要钱，所以它对我们来说实际上天天在消耗我们的现金流，所以这种情况下车子就是负债啦!</p><p>但这个的负债也不是绝对的，为什么呢？</p><p>比如网约车，如果你用汽车去跑滴滴，或者汽车提高了你的工作半径，提升了你的工作效率，赚了更多的钱。当这些赚到的钱可以覆盖上面所说的所有费用，还能有结余，那么此时，这辆车对你来说就是资产啦。</p><p>你有一套房子，租出去以后获得了租金，而且租金覆盖了房贷和物业管理费之后，还有结余，那么这个房子给你带来了现金流入，它就是资产。反之，如果没有租金或者租金无法覆盖房贷和物业管理费，自己每月都要贴钱进去，那在这个状态下就是负债。</p><p>有的人觉得买很多套房子空在那里就是拥有了很多资产，其实不然，在没卖出之前，房子一直都要往外掏钱。即使房子升值了但没有变现，也还是负债。只有卖出变现，获得了现金流之后才算是资产。就像大家的自住房，就是市价再高，也不太可能卖出。相反，你每个月还要为自己的自住房掏出一定的费用，也算是负债。</p><p>但是，自住房还是要跟投资区分开，如果房子是刚需，那是必须要承担的负债，这是没办法避免的情况。水湄物语和她老公小熊老师两人创业7年没买自住房，他们自己租房住，但是去年开始有在日本买了投资房。所以，<code>成为富人的第一个秘密是，在一生中不断地买入资产！</code></p><p><img src="/2018/07/17/分清资产和负债/2018-07-16-22-44-25.jpg" alt=""></p><p>图3：富人的现金流量表</p><h2 id="三、成为富人的两个秘密"><a href="#三、成为富人的两个秘密" class="headerlink" title="三、成为富人的两个秘密"></a>三、成为富人的两个秘密</h2><p>富人的第一个秘密：资产品种丰富，给自己带来更多收入，不用单一依靠工资！<code>相对应的穷人的第一个死穴：毫无任何资产可言！生活唯一的经济支柱就是工资！</code></p><p><img src="/2018/07/17/分清资产和负债/2018-07-16-22-45-24.jpg" alt=""></p><p>图4：穷人的现金流量表</p><p>一般而言，低收入群体的工作收入是偏低的，对于低收入群体来讲，它的工资应付完各种支出，也没有什么结余去买资产或者负债了。</p><p>所以大家学习理财投资以后，要不时的分析一下，自己的花费，哪些买的是资产，哪些买的是负债，争取以后多买入资产，少买或不买负债！</p><p><code>富人的第二个秘密是什么呢？就是对待新鲜事物的态度。</code></p><p>富人乐于接受新鲜的事物，并在不断增长见识的过程中，提升自己辨别事物的能力，同时结交更多的朋友，拓展自己的圈子，遇到更多的贵人，进而良性循环！</p><p>而穷人对于任何新鲜的事物，第一反应就是屏蔽，或者说是封闭自我。因此穷人的眼界会越来越窄，见识越来越短，赚钱的道路也会越来越单一，最终悲悲戚戚的过一生。</p><p>这也是穷人的第二个死穴：穷人思维。穷人思维比没有钱更可怕。</p><p>很多时候，观念的转变，比收入的转变，要难很多，而你的思维，决定了你在什么阶层。中彩票的人大多会破产，就是因为观念未转变，思维还停留在穷人的阶段。</p><p>人的穷富，其实首先取决于你的观念，而不是你的财产本身！有了正确的观念，其实技巧都不难学会；但是观念错误，即便你有钢铁侠的装备，也不过是在错误的道路上飞奔而已。</p><p>《富爸爸，穷爸爸》中，富爸爸常常这样说：“富人不会这样做”。在思想上“脱贫”是走向财富自由的第一步。我首先要告诉大家一个观念：财富是理出来的，没钱更需要理财！</p><p>有人说思维的改变是个长期的过程，那么对于富人所拥有的“股票、债券、能带来租金收入的房地产”这些可不是普通人能涉足的，那么穷人要怎么办？</p><blockquote><p>这里涉及到两个问题，我们一个个来说。</p></blockquote><p>第一个问题：收入偏低。如果你的收入偏低，没有结余，月月光，那么有两个办法。</p><h3 id="1、学会省钱"><a href="#1、学会省钱" class="headerlink" title="1、学会省钱"></a>1、学会省钱</h3><p>就是我们常说的要学会记账，消费的时候要分清必要、需要和想要。合理分配欲望，<code>消费要控制在“必要”和“需要”之间</code>，从而更好的分配好自己的资金，并且要坚持理财投资！</p><p><code>先定下来储蓄目标，剩下的才是支出的钱</code>。也就是说发了工资，第一件事要做的永远是先理财，剩下的钱才是支出，这就是所谓的量入为出！</p><h3 id="2、学会花钱"><a href="#2、学会花钱" class="headerlink" title="2、学会花钱"></a>2、学会花钱</h3><p>赚钱很难，花钱谁都会，但是，你不一定真的会花钱，穷人和富人的差别就是，穷人只在看得见的地方花钱。比如买个漂亮衣服，买个漂亮包包。这也没错，因为如果你预算不足，那你只能就把钱花在明面上，向别人证明你过的很好。买了大衣，包包，朋友们会说：哇！你这衣服很贵吧？然后个人的虚荣心得到了空前的满足！然后今天就很开心，这一天走路都是飘着的。</p><p>如果是花钱投资自己呢，比如你学了一个投资理财的课程。谁知道你在干什么？谁知道你花钱了？而且这种内在的投资给你带来的收益不是立即可以显现的，不是立马可以获得成就感的，所以有人会选择逃避此类事件！</p><p>而且，估计你说了，也会有人打击你，学这个干嘛，有什么用，你肯定被骗了</p><p>这就是穷人经常干的事情。穷人总是盯着眼前的一点小利益，做决策的时候永远希望立马获得回报。</p><p>回过头去想一想，我们过去买了那么多漂亮衣服，包包，也被人称赞过很多次，但是最后呢，与我们生活的改善有什么帮助呢？这样真的有助于个人成长吗？</p><p><code>事实的真相是：正是因为这样的行为导致我们自己堵死了自己的赚钱途径！</code>我们把钱花在不能持续产生价值的事情上，我们不投资自己，自己的赚钱能力就很难得到提升，收入的增加也就变得很困难！</p><p>比如《欢乐颂》里面的樊胜美，她年过30，只拥有一堆看似光鲜亮丽的衣服！关键时刻，顶啥用？！</p><p><code>自我增值才是最大的投资，因为你的价值会越来越大</code>，未来会获得更多机会和财富。其实有钱人都特别舍得为自己的未来花钱，我们虽然现在不一定有钱，但可以学习这种思维！</p><blockquote><p>第二个问题：穷人能不能拥有资产？</p></blockquote><p>答案是：当然能！</p><p>100元也可以理财！也可以拥有资产！理财投资不是有钱人才能做得事情！不是有钱才可以理财，而是理财才会有钱！</p><p>我们来看一下，100块在10%的复利作用下，20年后有多少？75603元</p><p><img src="/2018/07/17/分清资产和负债/2018-07-16-22-46-17.jpg" alt=""></p><p>如果每月能存500，在10%的复利作用下，20年会有多少呢？答案是37万8千元</p><p><a href="http://www.cebbank.com/site/gryw/jsq/jjsyljsq/jjdtsyljsq/index.html" target="_blank" rel="noopener">基金定投收益率计算器</a>，这个定投计算器给大家，同学们可以自己算算看，用多少本金多长时间多少收益率能达到自己的小目标</p><p>换算过来的结果，就是大家努力的方向和途径啦！</p><p>本金少永远不是问题，问题的根源在于你有没有这个耐性，有没有这个能力，要不要立刻行动</p><p>不过以上的收益率其实是比较保守的哦，大家努力努力都能达到</p><p>格雷厄姆说，我们赚钱，无论是投资还是工作说，都是三个方面 理性，认知和耐心</p><p>其实就是在我们的能力范围内理性思考和做出决策，并在决策后，耐心的等待结果的发生</p><p><strong>我们需要做的事情是：</strong></p><ol><li><p>学会理财技能，为自己不断积累资产！</p></li><li><p>趁现在有精力多学习理财知识，并尝试各种理财产品，找到适合自己的理财品种，多学习多实践，用较低的试错成本换回正确的投资技能和过硬的投资心态。</p></li></ol><p>回到今天的晨读，熊老板的那几个同学的故事：</p><p>其实我们大部分人都是C，也许学生时代还不错，甚至拔尖，工作好像听上去也很体面，但是始终郁郁不得志，并没有想象的那样出任CEO，迎娶白富美，走上人生巅峰。</p><p>但是呢，我们的大部分甚至超过1/2的时间都贡献给了工作岗位，不太轻松也没有特别累，钱挣得不多也不少，不想干了吧，还有房贷呢，孩子还要上学呢，感觉特别无奈。</p><p>还有一部分人是B，挣得特别多，压力特别大，感觉自己可能钱没花完人就没了。周围的圈子都开好车，住大房子，辛辛苦苦点灯熬油挣的钱，都贡献在这上面了。</p><p>极少数人是A，一路春风得意，万事顺遂，简直是人生赢家啊，聚会都是大家羡慕的对象。</p><p>当然我们可能不像A那么倒霉，突然半道上单位不景气了，自己面临下岗风险，但是我们谁也不知道这种事到底会不会发生在自己身上，不是吗？摩托罗拉和诺基亚都倒闭了呢</p><p>极少数人能够像D一样，有自制力，延迟满足，有眼光，能看到房价的节节攀升并且勇于出手，宁可自己住小一点，多买一套房子。</p><p>D 很清楚一些人生财富的哲理，比如：</p><ol><li>延迟满足，宁愿住小房子，不要摆阔；</li><li>房产是投资，而不仅仅是炫耀或者享受用的；</li><li>别人恐慌的时候要贪婪。</li></ol><p>有本书叫《邻家的百万富翁》，作者经过调查，发现美国的百万富翁往往都是那些看上去并不起眼的人。他们开中等档次的车，住中等大小的房子，对自己消费非常克制。他们的钱都花在了投资上，很少花在不必要的消费上。</p><p>因此，班班最后给大家一点诚恳的建议：</p><ol><li><p>建议月供不要超过月收入的1/3；</p></li><li><p>先储蓄，再消费，先从储蓄10%的月收入开始，生活质量不会下降很明显，同时比较容易坚持；</p></li><li><p>开源，提升个人技能，摆脱穷人思维，投资自己的大脑；</p></li><li><p>对于零基础同学来说，可以先培养投资和理财的理念能力，再了解各种投资品，然后再进一步学习，之后再去完善好家庭的资产配置。</p></li></ol><p>大家能来学习，都是明智之人，人生这场长跑，谁笑到最后或许你还不清楚。但是就如我们晨读中所说，人生的财富终值取决于你是否有投资的理念，和你的收入等有一点关系，但关系不大。只要别走上歪路，不要想着一步登天地超越你的同学，不出5年10年必将超越同龄人。</p><blockquote><p>整理自 –<a href="http://www.ichangtou.com/" target="_blank" rel="noopener">长投小白训练营</a></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;今天早上的晨读是长投老板小熊老师参加同学聚会后写的一篇文章《人生是场长跑》,文中ABCD四位同学在人生的各个阶段都各领风骚，但现在的人生处境却大不相同。&lt;br&gt;到底是因为什么原因造成了他们不同的生活现状呢？在分析这个现象之前，我想请大家思考一下，你觉得什么是理财投资？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;一、投资和理财是不是一回事？&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一、投资和理财是不是一回事？&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一、投资和理财是不是一回事？&quot;&gt;&lt;/a&gt;一、投资和理财是不是一回事？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;很多人把投资和理财误以为是一件事，其实不是。投资只是理财的一部分，理财是一个很广泛的概念。比如制定家庭日常消费计划、配置保险、制定教育金计划、养老金计划等等都是理财中的一部分。凡是涉及到跟钱有关的安排，都是理财。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们每个人或每个家庭都会在十几年的时间里过手几十上百万。怎么去处理这些钱，怎么让有限的资源带来最大的效用，&lt;code&gt;不同的处置方式，在时间的积累下本来相似的人会拉开巨大的差距。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知乎上有个问题，世界上那些彩票中巨奖的人最后都怎样了？答案是95%中了彩票的人，最后的生活都变得穷困潦倒，甚至不如从前。为什么？！有句话叫做，&lt;code&gt;财不配位！&lt;/code&gt;对于飞来横财，没有足够的能力妥善处置，巨额财富就如过眼云烟一般，到头来还是一场空。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/categories/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
      <category term="投资" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
      <category term="笔记" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>信用卡的正确打开方式和马太效应</title>
    <link href="http://blog.newbeeee.com/2018/07/16/%E4%BF%A1%E7%94%A8%E5%8D%A1%E7%9A%84%E6%AD%A3%E7%A1%AE%E6%89%93%E5%BC%80%E6%96%B9%E5%BC%8F%E5%92%8C%E9%A9%AC%E5%A4%AA%E6%95%88%E5%BA%94/"/>
    <id>http://blog.newbeeee.com/2018/07/16/信用卡的正确打开方式和马太效应/</id>
    <published>2018-07-16T05:53:57.000Z</published>
    <updated>2018-07-18T09:41:51.243Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>信用卡作为日常使用的一种金融工具，我相信很多小伙伴都有在用，但是对于信用卡的认识与使用规则，可能有的小伙伴了解的并不是很全面，今晚班班就给大家系统的理一理。</p></blockquote><h2 id="一、首先来说说信用卡使用的两大雷区"><a href="#一、首先来说说信用卡使用的两大雷区" class="headerlink" title="一、首先来说说信用卡使用的两大雷区"></a>一、首先来说说信用卡使用的两大雷区</h2><h3 id="1-信用卡套现："><a href="#1-信用卡套现：" class="headerlink" title="1. 信用卡套现："></a>1. 信用卡套现：</h3><p>不要用信用卡套现，恶意套现属于违法违规行为，一旦被发现，不仅面临法律的处罚，更要上银行的征信系统黑名单，以后使用金融服务简直举步维艰，实在是得不偿失。</p><p>这里班班又要敲小黑板啦：<code>小伙伴们切记不要套现！不要套现！不要套现！重要的事情说三遍哦！</code></p><a id="more"></a><h3 id="2-信用卡分期借款和预借现金"><a href="#2-信用卡分期借款和预借现金" class="headerlink" title="2. 信用卡分期借款和预借现金"></a>2. 信用卡分期借款和预借现金</h3><p>尽量不要用信用卡分期借款或者预借现金。小伙伴们有没有计算过分期的借款成本有多高？我记得很清楚的就是银行从不提年利率是多少，都是提每天万分之五，但是你们自己去算一下。万分之五乘以三百六十五是多少。这里可以运用量化思维，算一算哦。</p><p>不算不知道，一算吓一跳！分期付款或预借现金，借款成本为年化16%或18%。</p><p>如果要覆盖掉信用卡的借款成本，意味着我们的年化收益率要高于18%。大家知道股神巴菲特的平均年化收益率是多少吗？  ~~20%！！</p><p>大家不要以为这个数字很低，可能大家都会经常听到某某5年通过炒股就从几万赚了几百万的事情，一两年的投资收益率高，很容易办到，但长期投资收益率要达到18%以上是很难的一件事情。</p><p><code>如果说十年的复合收益率达到20%，算是百里挑一，那么坚持二十年就是万里挑一。而坚持五十年以上的概率是百亿分之一，达到这个级别的全世界只有巴菲特一人。</code></p><p>要不然银行怎么会天天推荐办信用卡，然后还有积分兑换礼物这种好事。赚的就是这一部分的钱。</p><p>聊完了信用卡的坑后，我们接下来聊信用卡正确的使用方式：</p><h2 id="一、信用卡免息期"><a href="#一、信用卡免息期" class="headerlink" title="一、信用卡免息期"></a>一、信用卡免息期</h2><p>提到这个，我们先聊聊信用卡的最主要特点：信用卡持卡人在一个消费周期内，短则20天，长则50多天的时间内，使用信用卡消费，是“免息”的，相当于获得一笔银行的小额无息贷款，这一点还是很不错的，对吧！</p><p>上面我提到的这个无息贷款的额度，是根据你的信用额度来的。</p><p><code>信用卡，有两个比较重要的日子：一是账单日，二是还款日。</code>从账单日到还款日之间的这段时间就是免息还款期。</p><p>就比如我的一张卡是13号账单日，次月2号还款，然后我1月14号花5000元办了健身卡，2月13日才出账单，3月2号我才真正付出了这5000元。这里50多天的时间就是免息期，这么长的时间，甚至都可以去做个短期理财了。</p><p>当然，我一般是存理财通的货币基金里，也有其他的方式可以选择，比如国债逆回购。</p><p>比如去年装修买材料，费用是17000，然后手上有张信用卡是18号的记账日，次月6号还款日，班班是怎么来刷卡的呢？</p><p>在18号账单日之后刷信用卡购买，我是5月20那天去刷卡买的，接下来46天内，就可以用手上的现金17000元去买入货币基金，或者投资国债逆回购，赚点小钱。到第三个月（7.6日）在还上信用卡就可以啦。这中间的收益大概86元左右，这就是用信用卡薅来的羊毛。</p><p>所以，<code>很多人的付款的优先级顺序已经发展成：信用卡&gt;银行卡。</code>当然这省得并不多，1万元1天也就1块钱左右，但是只是改变一下付款方式就能让钱自己生钱，也可以积</p><p>少成多哦！如果小伙伴们有买【大件物品的需求】的话，建议在账单日之后购买，这样能获得更长的免息期。</p><p>这里班班敲重点啦：<code>用信用卡理财，一定要对刷卡日，还款日，工资发放日，免息期了如指掌！了如指掌！了如指掌！</code></p><h2 id="三、巧用信用额度"><a href="#三、巧用信用额度" class="headerlink" title="三、巧用信用额度"></a>三、巧用信用额度</h2><p>高信用额度可以干嘛？必要时提现金额高，刷卡消费上限高，办理签证可以当做一种资产担保，快速审批房贷，车贷等等……同时也说明你的信用良好。</p><p>如果你没有这么高的额度，怎么办呢？提升额度！那么怎么提升信用额度呢？很简单，日常的消费都放在信用卡刷卡。</p><p>比如超市消费，不但可以享受有些商超和银行的联合优惠折扣，还能同时提高信用额度，一举两得！</p><h2 id="四、信用卡的优惠"><a href="#四、信用卡的优惠" class="headerlink" title="四、信用卡的优惠"></a>四、信用卡的优惠</h2><p>各大银行，为了推广信用卡业务，和很多商家都有合作，小伙伴们可以根据自己的需求，选择各种偏向的信用卡，能够给自己生活带来很多实惠。</p><p>比如我现在使用的就是交行的信用卡，因为我在生活上的需要比较多，所以对比了一下，还是交行的信用卡最适合我，比如交行信用卡有个“最红星期五”的活动集合，在生活中的实用性也很强。</p><p>这里多说一句，<code>大家使用哪家的信用卡，最好下载哪家的APP，时常关注一些优惠</code>，至少做到心中有数。</p><h2 id="四、信用卡积分"><a href="#四、信用卡积分" class="headerlink" title="四、信用卡积分"></a>四、信用卡积分</h2><p>通过信用卡消费，就可以得到积分，而且在办卡的时候就要关注一下积分活动，到底有什么作用，实用性强不强，有的时候能发现不少比较实惠或者适合你的。</p><p>同样的建议，一定要多关注积分优惠，也能带来很多比较不错的生活优惠喔。我就曾经通过积分活动换过一个新XX的拉杆箱和双XX的菜刀哦。（避免广告，手动打马赛克）</p><p>说到这里，以前都忽视信用卡的小伙伴们，赶紧去看看信用卡商城吧，查查自己的积分，算算账，看看还有多少羊毛没薅到！</p><p>这里提示下，其实<code>花呗，京东白条也是另外一种信用卡模式的体现</code>，大家也可以多关注一些羊毛活动</p><h2 id="总结一下信用卡使用的tips："><a href="#总结一下信用卡使用的tips：" class="headerlink" title="总结一下信用卡使用的tips："></a>总结一下信用卡使用的tips：</h2><ul><li><p>tip1，<code>尽可能利用它的免息还款期，即采用全额还款模式。</code>并尽量等到还款日来临再还款。这一块相当于免费的贷款。</p></li><li><p>tip2，<code>利用免息还款期高阶玩法，可以办理不同银行的信用卡，并错开它们的账单日。</code>每次刷卡优先选择刚过账单日的那张卡，这样就可以获得最长的免息期。（这个只建议能分清各种账单期还款期的小伙伴们去使用）。</p></li><li><p>tip3，<code>将信用卡的免息期和货币基金搭配使用，许多货币基金都提供信用卡还款功能。</code>我们在消费时使用信用卡，对应的流动资金则暂时安放在货币基金里，到还款日，通过货币基金还款。采用这种搭配模式可以赚取一段时间的货基收益，薅一点小羊毛。</p></li></ul><p>当然，作为一种工具，信用卡很容易促进消费，但是，<code>信用卡和钱一样，都是中性的哦，只看如何使用</code>，只要我们掌握信用卡的正确打开方式，信用卡可以给我们带来很多便利哦</p><p>其实薅羊毛是一种理财习惯和财商觉醒的标志，当我们凡事多想一步，钱袋子就会多鼓一点，几十块钱看起来不多，但是积少成多呀</p><h2 id="马太效应"><a href="#马太效应" class="headerlink" title="马太效应"></a>马太效应</h2><p>基督耶稣传授三个人理财赚钱的方法：他给第一个人五袋金子，给第二个人两袋金子，给第三个人一袋金子，然后给他们设定偿还的期限，看他们如何利用这些金子来赚取财富。</p><p>如果是小伙伴，你会怎么来获取财富呢？</p><p>我们来看看故事里的三个主人公是如何处理金子的。</p><p>第一个人利用五袋金子做了投资，很快又净赚了五袋金子。第二个人利用金子做生意，也净赚两袋金子。第三个人为了保证安全，把金子埋在地下。种太阳的既视感啊，有木有？</p><p>期限到了以后，三个人不约而同的来到耶稣面前汇报自己的结果。耶稣对前面两个人进行了奖赏，让他们尽情地享受天国的快乐。</p><p>耶稣问第三个人，你为什么没有收获？</p><p>那个人说，我知道你到期后肯定还要收回金子，还要收我的利息，你是不劳而获，我才不给你效力呢？</p><p>耶稣说，你是个懒惰的人，而且是个不可救助的人。你既然知道我要收回金子，那我就收回吧。结果是，第三个人永远沦为了穷困落魄的人。</p><p>有好奇宝宝可能会问，为什么耶稣要让有钱的人更富有？让没有钱的人更贫穷呢？</p><p>耶稣是这样回答的，我赐给每一个人的机会都是平等的。</p><p><code>“马太效应”就是让多的更多，少的更少。</code></p><p>耶稣还说，那个人的贫穷是他自找的。贫穷是一种罪恶，上帝不鼓励罪恶。</p><p>小伙伴们是否会从这个故事里受到一些启迪呢？</p><p>在同样的机会面前：在选择上，<code>富人看的是趋势，穷人看的是结果。</code></p><p>面对具体事务上：<code>富人看的是别人成功的结果，穷人探讨的是这件事的来龙去脉。</code></p><p>在心态上，<code>富人想我一定要先付出，后收获！穷人想我不一定能成等，别人做成了我坐享其成。</code></p><p><code>富人好总结，穷人好抱怨。</code></p><p><code>对于机会，富人创造机会，穷人一生都在寻找机会。</code></p><p>富人富是因为他的脑袋空，观念、思想永远处于空的状态，便可以随时接受新事物，新观念，结果是脑袋空，口袋满。</p><p>穷人穷是因为他的脑袋满，观念陈旧，不敢接受新事物，面对新事物表现出什么都懂，都明白，拿以往套今天，不虚心学习，不低位进取，结果是脑袋满，口袋空。</p><p>就像以往训练营的小伙伴们，大家都是站在同样的起跑线，同一时间开营开始学习，算是给你们在理财的道路上相同的机会，但经过这几天的学习，就可以慢慢的看出大家的差距。</p><p>我们班已经有小伙伴完成课前阅读里面的2本读物了，别的小伙伴们进度如何呢？</p><p>不知道小伙伴有没有发现，很多人喜欢说，有什么了不起，如果我也有这样的机会，我也能怎样怎样。但是，当机会真的公平的摆在每一个人的面前，你真的能抓住吗，真的能从此摆脱现状吗。穷者愈穷，是因为他们总是把一手好牌亲自打烂，怪我咯。</p><p>所以，大家想要怎样的未来，决定权完全掌握在大家手中哦。</p><p><img src="/2018/07/16/信用卡的正确打开方式和马太效应/2018-07-16-22-34-34.jpg" alt=""></p><p>关于穷富思维，我建议大家可以收藏好这张表格，时常拿出来对照自己的行为，是否在朝着富人思维的方向前进哟</p><blockquote><p>整理自 –<a href="http://www.ichangtou.com/" target="_blank" rel="noopener">长投小白训练营</a></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;信用卡作为日常使用的一种金融工具，我相信很多小伙伴都有在用，但是对于信用卡的认识与使用规则，可能有的小伙伴了解的并不是很全面，今晚班班就给大家系统的理一理。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;一、首先来说说信用卡使用的两大雷区&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一、首先来说说信用卡使用的两大雷区&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一、首先来说说信用卡使用的两大雷区&quot;&gt;&lt;/a&gt;一、首先来说说信用卡使用的两大雷区&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&quot;1-信用卡套现：&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1-信用卡套现：&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1. 信用卡套现：&quot;&gt;&lt;/a&gt;1. 信用卡套现：&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;不要用信用卡套现，恶意套现属于违法违规行为，一旦被发现，不仅面临法律的处罚，更要上银行的征信系统黑名单，以后使用金融服务简直举步维艰，实在是得不偿失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里班班又要敲小黑板啦：&lt;code&gt;小伙伴们切记不要套现！不要套现！不要套现！重要的事情说三遍哦！&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/categories/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
      <category term="投资" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
      <category term="笔记" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>财富的载体 - 时间</title>
    <link href="http://blog.newbeeee.com/2018/07/15/%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E7%9A%84%E8%BD%BD%E4%BD%93-%E6%97%B6%E9%97%B4/"/>
    <id>http://blog.newbeeee.com/2018/07/15/财富的载体-时间/</id>
    <published>2018-07-15T05:53:57.000Z</published>
    <updated>2018-07-18T09:42:02.793Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="第一部分：时间的金钱价值"><a href="#第一部分：时间的金钱价值" class="headerlink" title="第一部分：时间的金钱价值"></a>第一部分：时间的金钱价值</h2><blockquote><p>不知大家是如何看待财富的，有人觉得金钱是财富，有人觉得人脉是财富，每个人对财富的理解不尽相同，但所有财富都需要“时间”这个要素来承载。时间可能是上天赐予世人最公平的东西。富豪的财产可以高出普通人数千万倍，但其拥有的时间（寿命）却无法高出平均寿命一倍以上。</p></blockquote><p>班班先来说一个小故事：有一次小明去游乐场，最热门的云霄飞车已经挂上了“此处排队约需一小时”的牌子。小明想了想，1个小时有点久，但自己尚能忍受，于是加入了队伍。一小时后，当小明排到队伍的最前方时，一位风一样的男子跟他说，愿意出200元购买他的位置。问题来了~如果你是小明，你会不会让出这个位置？</p><p>学姐：我会，你们会吗？</p><a id="more"></a><p>好了，大家说会也有说不会的，那我们来看看小明该怎么做选择？假设小明的月薪约5000元，扣税再除掉休息日等，日薪大约是200元。排一个小时队，已经相当于工作了八小时，这个条件很诱人，理智的选择应该是接受这笔交易。因为，8小时肯定是大于1小时的。</p><blockquote><p>好了，班班又要问下一个问题了，大家觉得出价200元的男子是不是冤大头？</p></blockquote><p>学姐：这么说起来，好像不能简单地说是或不是，肯定有一个判断标准</p><p>这个问题的关键就是，我们要思考这个风一样的男子的时薪是多少，如果高于200就不是冤大头，如果低于200就是冤大头。</p><p><code>这就是量化思维，凡事不依靠感觉，而是先算一算。</code></p><p><code>有数据支撑的逻辑比拍脑门决策靠谱地多，</code>这是我们以后学习中的一个重点，拿小本本记下来哦。</p><p>我们在日常生活中，对于开销的理解，多以金钱来量化，很少有人会把时间也计算在内。举个例子，我们出门看电影，很多人都会注意到路上花了多少交通费、电影票花了多少钱。但是，很少有人会注意路上花了多少时间，电影开播前等待了多长时间。大家有没有躺枪？</p><p>很多人总是为各种免费、特价而付出过多的资源和时间，比如在双11时买一大堆可有可无的东西……</p><p><code>当一个人的单位时间价值较高时，就会更在意时间，并且会倾向于用金钱去置换时间。</code></p><p><code>反过来说，当一个人的单位时间价值较低时，就会显得无所事事，看起来时间很多，但是都虚耗在低价值的事上面了。</code></p><p><code>如果一个人对于财富的关注点都是细枝末节，就没有办法放眼大局，财富反而越是离他远去</code>。不少人小心翼翼地省下一笔物质财富，却浪费了大把时间。而这些时间本可以用于丰富他们的大脑，帮助他们提高劳动报酬率，创造更多的财富。</p><p>知乎有一个让我印象非常深刻的回答，大体是一个人因为小时候家里一直很穷，导致做任何选择时，都是从钱的角度出发。</p><p>大学因有程序员有前途，就去学习编程，毕业后一直在互联网行业混，经常会因为一两千的的工资涨幅而跳槽，工作很少能持续很长时间的。</p><p>早期有好几个公司都给期权和股份，但他都因为其它公司多给几千元的工资而选择跳槽，因此也错失了好多回因为公司上市而实现财富自由的机会。</p><p>他的不少前同事现在都已经财务自由了，而他在40多岁的时候，工资也只有小1万，还在不停的打工，加班，换工作，升职也遇到瓶颈，他明明有很多次更好的机会可以去选择，却一次也没有把握住。</p><p>想想真是好可惜，但好像又是必然现象，因为决定一个穷富的根本原因其实是思维方式。</p><p>所以，我们强调，凡事都是思维先行，技巧其后。尽量花时间去武装大脑，而不是为了节约开支而浪费大把时间，因为时间才是最珍贵的（此处敲重点）。</p><p>说到这里，不知大家有没有思考过“卖命”这个词语？</p><p>虽然我们都说生命无价，但是每天我们上班，本质上就是在出售我们生命的若干分之一。</p><p>然后用工资就能反推出我们“命”的“市价”，大家可以算算其实我们的“卖价”都不怎么高。虽然很残酷，但是你要知道，时间就是我们生命的若干分之一。</p><p>所以，<code>别轻易的把时间卖掉，但是反过来说我们花钱去买别人的时间某种意义上就是延长了我们自己的生命！</code></p><p>比如一个作者花费一生写了一部巨著，我们花100元买了他的书回来看，其实某种意义上我们是买到了他一生的生命成果，然后按在了我们的大脑里其实就是变相的给我们自己“续命”。</p><p>这就是学习的意义，学习的意义就是“续命”，当然有些人也说成是“站在巨人的肩膀上”其实本质上是一样的。</p><p>所以下一代人一般都会比上一代优秀就是因为上一代给下一代做了“续命”，这也是人类进化的动力，所以，你看，学习是多么重要。</p><p>所以，从价值上来看，时间是远远大于金钱的，花钱买别人的时间是非常值得的。这就是为啥富人能用钱解决的问题都用钱去解决，然后他还变得更有钱的原因。穷人啥都自己干，啥都省，然后越来越穷。道理就在这里。</p><p>理财一定是思维先行，有了理财的思维，然后认真学习正确的投资方法，才能事半功倍。</p><p>总结：<code>理财的第一个思维，重视时间成本。</code></p><h2 id="第二部分：资金的时间价值。"><a href="#第二部分：资金的时间价值。" class="headerlink" title="第二部分：资金的时间价值。"></a>第二部分：资金的时间价值。</h2><p>我们先来做个选择题，以下两种情况，哪种让你更不爽：</p><p>1.跟同事小月逛街，她遇见了心仪的包包，可是身上钱没带够，于是找你借了几百块。此后，她好像一直没记起这件事情，你暗示了好几次也没用，最后不了了之。其实当时那件包包你也很想要，但你都没舍得花钱买下来。</p><p>2.好友小明要买房，一时周转不开找你借了20万，并约定半年后还款。半年后他如约还款，但是却没有提利息之类的事情。他既然没有给，你当然也不好开口。</p><p>学姐：来，大家说说看，哪种种情况让你更不爽？</p><p>好，我们抛开感情因素，从量化的角度来看一下。</p><p>20万的半年利息是多少呢？假设2.5%的年利率（就是普通的银行存款），20000<em>2.5%</em>0.5=2500元</p><p>第一种情况是损失几百元，第二种情况是损失2500元。</p><p>所以，通过量化比较的方式，我们就知道第二种情况的损失更大，因为金钱是有时间价值的。</p><p>当然了，话说回来，现实中，第二种朋友还是比较靠谱的。比第一种朋友靠谱地多，因为他遵守了约定。</p><p>那么问题来了，什么是金钱的时间价值？为什么金钱会有时间价值？如何计算金钱的时间价值？</p><p>什么是金钱的时间价值？金钱的时间价值，就是指当前所持有一定数量的货币，比未来同等数量的货币具有更高的购买力。说人话就是，现在的钱比未来的钱更值钱（好绕）</p><p>举个比较典型的例子，就是30年前的万元户。30年前的一万元可以买100平米的房子，但现在连1平米都买不到。</p><p>为什么金钱会有时间价值？<br><code>因为通货膨胀，货币贬值了。</code></p><p><img src="/2018/07/15/财富的载体-时间/2018-07-16-22-02-14.jpg" alt=""></p><p>划重点：<code>不理财不等于没风险，通货膨胀其实就是最大的风险！</code></p><blockquote><p>如何计算金钱的时间价值呢？</p></blockquote><p>对于不同的人而言，金钱的时间价值是不同的，这取决于他们利用这笔钱的预期投资回报率。</p><p>如果预期投资回报率低于通货膨胀，那么我相信大部分人都会选择即时消费。就像很多人有了钱以后忍不住逛淘宝，买买买。</p><p>相反，如果预期投资回报率高于通货膨胀，那么你就可能牺牲即时消费而选择投资。这是人的天性，都喜欢钱，如果钱会越来越多，当然会选择投资而不是消费。</p><p>简单地说，如果你的投资能力很强，那你就会倾向于选择投资，期望在未来得到更多的钱，反过来，如果你没什么投资能力，那你大概率就会是有钱就花，因为不花还会贬值。</p><p>所以，对于同等财富积累，同等收入水平的人来说，投资能力越强，即时消费的意愿也越低。</p><p>训练营的目的，就是希望教会大家正确的理财投资观念以及科学的投资方法。愿大家都能从买买买变成投投投~</p><h2 id="第三部分：学习的时间成本。"><a href="#第三部分：学习的时间成本。" class="headerlink" title="第三部分：学习的时间成本。"></a>第三部分：学习的时间成本。</h2><p>资金有时间成本，学习也是有时间成本的。在此，我自夸一下：训练营其实就是大大节约大家学习理财的时间成本。用14天的时间帮大家养成理财的习惯，走上正确的投资之路，这就是训练营的目的。</p><blockquote><p>那么，问题来了，大家的训练营时间有效利用了吗？</p></blockquote><p>比如有没有进群先把班班说的重要事项都浏览一遍？有没有立即下载课前读物进行阅读并且写读书笔记？</p><p>如果这些都没有去做，而是干等着班班去催，等到大家都进来，要准备开营了，却发现自己还是一脸懵逼，注意事项也不知道，要知道的基础内容也没学，那就等于白白浪费了眼前的机会！</p><p>再拿读书做笔记来讲，班班并没有强制一定要写，一定要什么时间交。但有的小伙伴执行力很强，效率也很高，已经把笔记发给我了，为你们点赞。</p><p>而有的小伙伴却觉得看书好麻烦，我没什么时间，不想写读后感，就等着开营上课就好了。等到开营上课的时候，又会有很多小伙伴说，我工作忙、我有其他事，没时间及时上课，及时交作业，后面再补。</p><p>等到所有课程都讲完了，别人也学完了，那些小伙伴可能已经不想补了。。。为什么不想补？因为内容太多了。</p><p>本来训练营两周的课程可能需要一个月，两个月甚至就是不了了之，时间花费又多又没收益。</p><p>蔡康永当年在微博上有段很经典的话：15岁觉得游泳难，放弃游泳，到18岁遇到一个你喜欢的人约你去游泳，你只好说“我不会耶”。18岁觉得英文难，放弃英文，28岁出现一个很棒但要会英文的工作，你只好说“我不会耶”。</p><p><code>人生前期越嫌麻烦，越懒得学，后来就越可能错过让你心动的人和事，错过新风景。</code></p><p><code>我想起了李敖的话，怕吃苦，吃苦一辈子，不怕苦，吃苦一阵子。</code></p><p>不管是追求事业上的成就，或者是想要努力获得财富自由，这一路，我们都需要经历很多的麻烦。</p><p>今天觉得在QQ群学习理财投资麻烦，觉得写作业麻烦。</p><p>明天可能有一场很棒的线下分享，你可以会觉得下雨出门，好麻烦啊，还是在家刷剧吃零食比较舒服。</p><p>下个月可能有个牛人的课程，但是要求你下载某个软件才能听，还要同时在微信群完成作业发到老师邮箱。你觉得天呐，又要学新软件的用法、还要加微信群、还要写作业，太麻烦了，下次再说吧。</p><p>一次又一次，你就会因为觉得麻烦而失去了学习和成长的机会。</p><p>等到几年后，那批不怕麻烦的小伙伴已经通过投资赚到了人生的第一桶金，已经掌握了某个技能在职场上升职加薪，已经开创了自己的一片天地。</p><p>而自己却因为怕麻烦留在原地，时间成本却已经浪费掉了，我想你的内心大概会有一点点遗憾吧……</p><p><code>学习和成长从来都不是一件只有快乐没有痛苦的事情，任何新知识的掌握、新技能的提升，都需要我们去克服心理上、环境上的重重障碍，才能有所回报。</code></p><p>班班想说，时间只会减少，只会越来越少，过去这一秒，就再也找不回来了。既然来到训练营，就逼迫自己把时间成本用到极致。</p><p>平时不常用QQ的小伙伴，但是自己很想学这门课，那就强迫自己这段时间把QQ用起来。把班班提供的所有资讯，挨个不落的仔细研究透彻。</p><p>想要学好投资理财，就一定要跟着我们的节奏走，班班希望大家都能坚持到最后！！</p><p>希望大家在这里学习到的不仅仅是理财的知识，更多的是通过此次的学习养成良好的学习习惯，更好地打理自己的生活和自己的人生。</p><blockquote><p>最后强调一下，我们训练营呢，有三种参与方式</p></blockquote><ul><li><p>第一种，跟着班班八点准时有约，随时提出问题，消化吸收，这种方式当然是最好的</p></li><li><p>第二种，有事情不能参加的，班班给大家设了爬楼密码，方便大家回看</p></li><li><p>第三种，实在是太忙了，班班给大家整理了文档表单，但是毕业就会关闭哦，所以复习也要抓紧时间！</p></li></ul><p>所以只要大家平时记得置顶我们班级群，把班班设置特别关注，不用担心错过任何有效信息哦 </p><h2 id="问题答疑"><a href="#问题答疑" class="headerlink" title="问题答疑"></a>问题答疑</h2><p>一、年化收益和年化复合收益有可比性吗？</p><pre><code>层面一样，区别在于，你的投资种类是单一的还是复合的；</code></pre><p>二、怎么算复合收益率？</p><pre><code>比如你投资了股票基金储蓄等各种方式，每种都有年一个独立的年化收益率，复合，说明它把所有历年数据进行了加权平均；</code></pre><p>三、要年化收益多少才能跑赢通货膨胀？</p><pre><code>官方给出的都是7左右，民间算法至少要13以上</code></pre><blockquote><p>整理自 –<a href="http://www.ichangtou.com/" target="_blank" rel="noopener">长投小白训练营</a></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;第一部分：时间的金钱价值&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第一部分：时间的金钱价值&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第一部分：时间的金钱价值&quot;&gt;&lt;/a&gt;第一部分：时间的金钱价值&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不知大家是如何看待财富的，有人觉得金钱是财富，有人觉得人脉是财富，每个人对财富的理解不尽相同，但所有财富都需要“时间”这个要素来承载。时间可能是上天赐予世人最公平的东西。富豪的财产可以高出普通人数千万倍，但其拥有的时间（寿命）却无法高出平均寿命一倍以上。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;班班先来说一个小故事：有一次小明去游乐场，最热门的云霄飞车已经挂上了“此处排队约需一小时”的牌子。小明想了想，1个小时有点久，但自己尚能忍受，于是加入了队伍。一小时后，当小明排到队伍的最前方时，一位风一样的男子跟他说，愿意出200元购买他的位置。问题来了~如果你是小明，你会不会让出这个位置？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学姐：我会，你们会吗？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/categories/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
      <category term="投资" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
      <category term="笔记" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>世界第八大奇迹 - 复利</title>
    <link href="http://blog.newbeeee.com/2018/07/14/%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%AC%AC%E5%85%AB%E5%A4%A7%E5%A5%87%E8%BF%B9-%E5%A4%8D%E5%88%A9/"/>
    <id>http://blog.newbeeee.com/2018/07/14/世界第八大奇迹-复利/</id>
    <published>2018-07-14T05:53:57.000Z</published>
    <updated>2018-07-18T09:42:15.006Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="第一部分：复利"><a href="#第一部分：复利" class="headerlink" title="第一部分：复利"></a>第一部分：复利</h2><blockquote><p>2500年前，腓尼基旅行家昂蒂帕克写下了炫人耳目的七大奇迹清单：埃及吉札金字塔、奥林匹亚宙斯巨像、阿耳忒弥斯神庙、摩索拉斯陵墓、亚历山大灯塔、巴比伦空中花园和罗德港巨人雕像。<code>而被爱因斯坦称为第八大奇迹的，就是我们今晚的主角——“复利”。</code></p></blockquote><p>班班先来讲一个小故事，可能有小伙伴听过，就当再次温习啦~</p><p>舍罕王打算奖赏国际象棋的发明人——宰相西萨•班•达依尔，国王问他想要什么，他对国王说：“陛下，请您在这张棋盘的第1个小格里，赏给我1粒麦子，在第2个小格里给2粒，第3小格给4粒，以后每一小格都比前一小格加一倍。请您把这样摆满了棋盘上所有64个格的麦粒，都赏给您的仆人吧！”</p><p>国王一听，才这么点小要求，完全木问题呀，大手一挥：来人，赏给他这些麦粒。当人们把一袋一袋的麦子搬来开始计数时，国王才发现：就是把全印度甚至全世界的麦粒全拿来，也满足不了那位宰相的要求。故事往往到这里就结束了，然后说什么这就是复利的力量~~~~</p><a id="more"></a><p>但是，我们搞投资的人，喜欢讲数据！！</p><p>谁知道你国库有多少粮食呢？</p><p>是不是放满真的要很多呢？</p><p>我们来算一下，很简单，拉一张Excel表就可以算出来，有兴趣的小伙伴可以课后自己算一下。为了方便大家查看，我就把最后24行的数据贴出来。</p><p><img src="/2018/07/14/世界第八大奇迹-复利/2018-07-15-21-39-47.jpg" alt=""></p><p>18446744073709600000~~这个数字是多少呢？</p><p>1844亿亿，是不是没什么概念，没关系，我们来换算成重量。1公斤麦子约4万粒。把1844亿亿换算成吨的话，约4611亿吨！</p><p>大家知道我们国家一年的粮食产量是多少吗？</p><p><img src="/2018/07/14/世界第八大奇迹-复利/2018-07-15-21-39-59.jpg" alt=""></p><p>这是我国2015年全年粮食产量，一共是6.2亿吨。4611亿吨相当于我国744年的粮食总产量~~这真的是整个国家的粮食都不够啊。</p><p><code>很多东西看起来没什么，量化一下算一算我们才能有具体的概念。</code></p><p>下面我们来看看复利和单利的区别。</p><h2 id="第二部分-复利和单利"><a href="#第二部分-复利和单利" class="headerlink" title="第二部分 复利和单利"></a>第二部分 复利和单利</h2><p><img src="/2018/07/14/世界第八大奇迹-复利/2018-07-15-21-40-08.jpg" alt=""></p><p>如图，红色曲线表示复利，黑色直线就是单利啦</p><p>复利，是利息也滚利息，单利是只有本金产生利息，这点不难理解。</p><p>复利和单利，在初期的时候，差别还不是很大，到第10年的时候，也只是相差5.9万。可是随着时间的拉长，差别越来越大，第50年的时候，单利是60万，而复利是1174万，简直是天壤之别。</p><p>上面就是<code>复利的神奇之处：在刚开始的时候复利效应是很微小的、不易察觉的，但当发展到一定阶段就会产生非常惊人的效果。</code></p><p>我们都知道复利很牛逼，那么影响复利的因素有哪些呢？</p><h2 id="第三部分-影响复利的因素"><a href="#第三部分-影响复利的因素" class="headerlink" title="第三部分 影响复利的因素"></a>第三部分 影响复利的因素</h2><p>第一个，最明显的，就是收益率，你一年赚 10%和一年赚 30%，差别是显而易见的，对吧。</p><p><img src="/2018/07/14/世界第八大奇迹-复利/2018-07-15-21-40-36.jpg" alt=""></p><p>如图显示的就是不同利率巨大差异了，这个比较直观。</p><p>第二个因素其实影响更大，就是时间。</p><p>年复利，和每天复利，后者高很多。迭代的次数越多，复利威力越大，真是恨不得每一秒都在复利。相信大多数普通人是依赖工资结余进行投资的，而我们年轻时可能犯的最大的错误就是，总想着还有明天，想把一切责任都交给明天的自己。</p><p>22岁、27岁、32岁开始投资的人到底有多大区别呢？</p><p>也许你认为5年在漫漫人生路上，连10都不到，即使错过5年，只要抓紧时间，就能够迎头赶上。</p><p>我们还是拿数据说话。假设有小明和小强两个人，小明的理财意识觉醒得比较早，20岁的时候就开始投资。小强呢，要稍微晚一点，25岁才开始投资。看起来只是差了5年，差距不是很大，只要抓紧时间，就能迎头赶上，可是，事实的真相是什么呢？</p><p>假设两人都是每月定投1000元，每年的收益率为12%（正确的定投基金完全能够达到）。</p><p>小明从20岁开始投资，共投资10年，到31岁的时候就不再投入本金。</p><p>小强从25岁开始投资，一直投入本金直到60岁。</p><p>我们来看一下，当他们到60岁的时候各自都有多少钱呢？</p><p> <img src="/2018/07/14/世界第八大奇迹-复利/2018-07-15-21-40-59.jpg" alt=""></p><p>60岁的时候，小明有822万，小强有733万，即使小强的投入本金是小明的3.5倍，最终也还是没有追上小明。并且，我们可以看到，在人生的各个阶段，小强始终落后于小明，仅仅就是因为相差了五年。</p><p>复利的的魔法在漫长的时间中发挥了魔力，如果你行动时间晚了一点，那么你的投资回报就会少得多。所以执行力强的人往往会提前行动，争取时间，让复利发挥出最大的力量。</p><p><img src="/2018/07/14/世界第八大奇迹-复利/2018-07-15-21-41-15.jpg" alt=""></p><p>从此图可以看出，即使同样的投资收益，如果晚5年投资，等到60岁的时候，你的收益会比别人少65%。</p><p>（昨天看大家的自我介绍，咱们班级里的同学大都很年轻，甚至有好多大学生，班班不得不表示，对你们又是羡慕又是嫉妒的，现在的年轻人思维怎么就都这么前卫了呢班班原来大学的时候还真是啥都不懂，以致比大家蹉跎了5年的岁月，生生比大家的收益少了65% ）</p><p>但是记住：今天永远是我们最年轻的一天！！</p><p>复利的的魔法是在漫长的时间中发挥魔力的，前10年，几乎是平平的一条直线。11年以后，就开始起飞啦。所以投资要乘早！</p><h2 id="第四部分-复利的反向作用"><a href="#第四部分-复利的反向作用" class="headerlink" title="第四部分 复利的反向作用"></a>第四部分 复利的反向作用</h2><p>复利既然有正，那么肯定有负，既然正向威力这么厉害。那么反向的呢？你推迟投资的每一天，<code>复利都会发挥反向的作用——通货膨胀！</code></p><p>我们的资产一直在被通胀吞噬着，还是用最典型的例子来说明，90年代的万元户是有钱人，现在只有一万元就是扶贫对象。</p><p>记住：你推迟投资的每一天，通货膨胀都会发挥复利的反向作用，你与别人的差距也会越来越大。</p><p>也许很多年轻人说，我没钱，或是没钱理财。错了！年轻人最好的武器就是时间。20岁的100块，和30岁的100块能一样么？20岁的100块可以积累10年的复利，越早开始越轻松。像我们现在，其实就可以开始给自己考虑养老金计划啦。</p><p>25岁每月定投500，保持收益率10%，到60岁打算退休了，就会有本息1898319远，将近200万，可以环游世界了，更不用担心吃喝问题</p><p>如果从年轻的时候就开始，其实是很轻松的。等到到了40岁，50岁的时候，再想着准备养老金，那就很吃力了。</p><p><code>复利的反向作用还有一个例子就是投资成本。</code></p><p>什么是投资成本呢？就是券商的佣金，可能买过股票或者基金的小伙伴知道，买股票基金都是有个手续费的。（什么是券商呢，就是一个交易股票基金的平台，就好比咱们买衣服去淘宝一样，后面的课程会安排详细讲解。）</p><p>举个例子，买一笔基金，A券商佣金5元起步，B券商没有5元的限制，按照万分之一来算，最低0.1元。如果资金少，一次只买500元的基金，A券商的手续费是5元，占到了500块的1%。B券商只要0.1元，就是0.02%，1%是0.02%的多少倍？50倍。这个50倍就是买同样的东西，白白损失的。</p><p>如果资金很多，比如买一次，是1000元，那么5元起步价所占的比例就会降低，变成0.5%，所以说，本金越少应该是越要重视交易成本的。</p><p><code>交易成本就是阻碍你前进的摩擦力，会在不知不觉中侵蚀你的收益。</code></p><p>好啦，关于投资上的复利说完了。</p><h2 id="第五部分-人生的复利"><a href="#第五部分-人生的复利" class="headerlink" title="第五部分 人生的复利"></a>第五部分 人生的复利</h2><p>不过你们以为复利就仅仅是在投资了么？</p><p><code>复利是这个世界上最重要的法则</code>，就拿身体健康做例子好了。你的每一次饮食，每一次锻炼，每一个与健康有关的选择，其实都是加在你健康上的复利因子。有正的，有负的，为什么这么说呢？</p><p>复利有什么特点？就是最开始毫无声息，后面就爆发了。给大家看个图：</p><p><img src="/2018/07/14/世界第八大奇迹-复利/2018-07-15-21-42-29.jpg" alt=""></p><p>这个是常见重疾的发病率，是不是跟复利曲线一模一样的呢？</p><p>一些作用在你身上对健康不利的因子，常年累月，按照复利的规律影响你的健康。</p><p>这也就是为什么很多人，平时健康啊，怎么突然垮了。特别是我们的父母，年轻的时候过度消耗自己的身体，小病舍不得去医院，越拖越危险。</p><p>很多年轻人也是，熬夜喝酒抽烟，年轻的时候觉得自己身体倍棒，也想不到买保险，因为他还在这个曲线的前面，不知道自己总归还是会走到曲线后面的，希望我们班上的小伙伴都要有对保险充分的重视。</p><p>保险不能避免风险，但是保险能转嫁风险带来的经济损失和困难。</p><p>身体健康、投资都是按照复利规律发展的。那么，人生呢？</p><p>为什么小学同学都是差不多的，但到了中年以后，千差万别，差距特别的大，为什么？</p><p>特别对于事业上不太成功的人来说（补个刀，多数人是不成功的），到了中年阶段，会遇到各种各样的生活危机。比如中年人的父母大都70岁上下，需要人照顾，孩子大都在中学，也需要人陪读照顾，事业上定型，很难再有上升机会等等问题集中爆发的一个时期。<br>大家知道中兴程序员坠楼事件吧，高职高收入，然而中年四十却选择跳楼了解，不知道的找找新闻</p><p>我们都可望40岁能自由，财富自由，心灵自由，最起码辞职自由，但是很多高薪高职却在40岁选择结束</p><p>说白了，不就是，位置没了，钱就没了么，生活无法继续，只能选择用死亡逃避</p><p>用我朋友板栗举个例子：</p><p>板栗的岳父做手术，需要切除胆囊（真的对于现代人来说，是个非常小的手术了）。为了照顾老人，他个人请假一个月。当然，这还是在他岳母身体不错的情况下~~岳母和他们小两口在医院足足折腾了一个月之久。</p><p>板栗的母亲做手术，还是比较中型的那种不太小的手术……板栗夫人怀孕照顾人不太方便，同样还是在他父亲身体还不错的情况下，他父亲请了两个月的假，而他请了一个月的假……</p><p>当他给我讲这段经历的时候，我突然意识到，对于十年后的我们来说，很可能当步入中年的那个时候，各种“身不由己”甚至会让我丧失掉依靠出卖自己时间（上班）去换取收入的机会！</p><p>这也是独生子女这一代人，共同需要面对的问题。以前像是“人口老龄化”这些词语，可能我们只会在一些新闻中听见，或者在大学的政治简答题上为了应付老师准备类似的答题材料。可是真的当我意识到自己身处中国这一代老龄化的社会环境之下，才真切的感觉到这个特殊的时代背景，对于我们每个身处其中的人带来的生活压力有多大。</p><p>我问自己一个问题：等到十年后因为需要照顾家庭，我没有大把时间去赚钱的时候，我依靠什么去支撑自己的家庭不出问题？思考良久，我发现我能做到的，只有依靠投资。当依靠出卖时间换取金钱的“主动收入”无法再有效的时候，我们这一代人能够仰仗的，可能真的就只有投资带来的“被动收入”了。</p><p>不要把投资当做一个可有可无的选修课了。投资这件事在我看来是非常重要的必修课，真的会关系到你家庭未来十年到二十年的幸福。</p><p>你看到了这个机会，你看透了这件事情，抓住了机会，你就会过得更好。所以为什么今晚会讲到复利，又为什么给大家讲板栗的故事。</p><p>你的每一个选择，都是作用在你人生上的复利因子，有正的，有负的，起初看不出来变化。就像棋盘里面第一格，第二格的麦粒，但是后面巨大的收获没有前面这第一格，第二格麦粒，又从何谈起呢？</p><p><img src="/2018/07/14/世界第八大奇迹-复利/2018-07-15-21-42-59.jpg" alt=""></p><p><code>人通常看不起，或者不在意微小的进步，其实，正是这些点点滴滴的进步，才能给你想要的未来。</code></p><p>最后送一句话给大家：<code>种一棵树，最好的时间是在十年前，其次，就是现在！</code></p><h2 id="问题答疑"><a href="#问题答疑" class="headerlink" title="问题答疑"></a>问题答疑</h2><p>一、定投一般有哪些途径？</p><pre><code>一种方式，具体到不同的投资品，方法不同。</code></pre><p>二、投资，是怎么复利的？</p><pre><code>品种不同，复利方式不同，目前来说，除了银行储蓄，基本都是复利，只是年复利，日复利，月复利的区别而已。</code></pre><p>三、余额宝是日复利吗？</p><pre><code>于货币基金，属于，但是要看不同货币基金的操作模式，如果每天把你利息提出来给你了，就不是了。</code></pre><p>四、一般都是月复利，还是季度复利?</p><pre><code>自己的投资风格和计划来的，也就是说，你有权利自己选择年复利月复利，关键问题是，你的能力在什么位置，你的收益就在什么位置。</code></pre><p>五、金额不高的话需要很久很久？</p><pre><code>资方式，收益率，和投资产品，要配合不同的投资计划，养老就是长期的，娶老婆就是眼前的。</code></pre><p>六、基金的产品比如入价是0.9   3个月后的价格是1.1，这样来说持股100，也算是单利吧？</p><pre><code>计算是整合了收益率，不是单利复利的问题了，是汇总了你的单只基金的投资结果。</code></pre><blockquote><p>整理自 –<a href="http://www.ichangtou.com/" target="_blank" rel="noopener">长投小白训练营</a></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;第一部分：复利&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第一部分：复利&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第一部分：复利&quot;&gt;&lt;/a&gt;第一部分：复利&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2500年前，腓尼基旅行家昂蒂帕克写下了炫人耳目的七大奇迹清单：埃及吉札金字塔、奥林匹亚宙斯巨像、阿耳忒弥斯神庙、摩索拉斯陵墓、亚历山大灯塔、巴比伦空中花园和罗德港巨人雕像。&lt;code&gt;而被爱因斯坦称为第八大奇迹的，就是我们今晚的主角——“复利”。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;班班先来讲一个小故事，可能有小伙伴听过，就当再次温习啦~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍罕王打算奖赏国际象棋的发明人——宰相西萨•班•达依尔，国王问他想要什么，他对国王说：“陛下，请您在这张棋盘的第1个小格里，赏给我1粒麦子，在第2个小格里给2粒，第3小格给4粒，以后每一小格都比前一小格加一倍。请您把这样摆满了棋盘上所有64个格的麦粒，都赏给您的仆人吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国王一听，才这么点小要求，完全木问题呀，大手一挥：来人，赏给他这些麦粒。当人们把一袋一袋的麦子搬来开始计数时，国王才发现：就是把全印度甚至全世界的麦粒全拿来，也满足不了那位宰相的要求。故事往往到这里就结束了，然后说什么这就是复利的力量~~~~&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/categories/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
    
      <category term="理财" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
      <category term="投资" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
      <category term="笔记" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>iostat 命令详解</title>
    <link href="http://blog.newbeeee.com/2018/04/23/iostat%20%E8%AF%A6%E8%A7%A3/"/>
    <id>http://blog.newbeeee.com/2018/04/23/iostat 详解/</id>
    <published>2018-04-23T06:10:47.000Z</published>
    <updated>2018-07-16T15:25:25.303Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="命令简介"><a href="#命令简介" class="headerlink" title="命令简介"></a>命令简介</h2><blockquote><p> iostat，用于报告中央处理器（CPU）统计信息和整个系统、适配器、tty 设备、磁盘和 CD-ROM 的输入/输出统计信息。</p></blockquote><h2 id="命令格式"><a href="#命令格式" class="headerlink" title="命令格式"></a>命令格式</h2><h2 id="常用命令参数"><a href="#常用命令参数" class="headerlink" title="常用命令参数"></a>常用命令参数</h2><blockquote><p>-c 显示CPU使用情况<br>-d 显示磁盘使用情况<br>-k 以 KB 为单位显示<br>-m 以 M 为单位显示<br>-N 显示磁盘阵列(LVM) 信息<br>-n 显示NFS 使用情况<br>-p[磁盘] 显示磁盘和分区的情况<br>-t 显示终端和CPU的信息<br>-x 显示详细信息<br>-V 显示版本信息</p></blockquote><a id="more"></a><h2 id="使用方法"><a href="#使用方法" class="headerlink" title="使用方法"></a>使用方法</h2><p>常用的方法如下<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"># 查看 磁盘信息 每 1秒刷新一次 共 5次</span><br><span class="line">iostat  -dm 1 5</span><br><span class="line"># 查看 磁盘详细信息</span><br><span class="line">iostat -dmx</span><br><span class="line"># 查看 CPU 信息</span><br><span class="line">iostat -c</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><h2 id="各项值的含义"><a href="#各项值的含义" class="headerlink" title="各项值的含义"></a>各项值的含义</h2><h3 id="cpu属性值说明："><a href="#cpu属性值说明：" class="headerlink" title="cpu属性值说明："></a>cpu属性值说明：</h3><p><code>%user</code> CPU处在用户模式下的时间百分比。<br><code>%nice</code> CPU处在带NICE值的用户模式下的时间百分比。<br><code>%system</code> CPU处在系统模式下的时间百分比。<br><code>%iowait</code> CPU等待输入输出完成时间的百分比。<br><code>%steal</code> 管理程序维护另一个虚拟处理器时，虚拟CPU的无意识等待时间百分比。<br><code>%idle</code> CPU空闲时间百分比。</p><h3 id="io-值说明"><a href="#io-值说明" class="headerlink" title="io 值说明"></a>io 值说明</h3><ul><li><code>rrqm/s</code> 每秒这个设备相关的读取请求有多少被Merge了 <strong>当系统调用需要读取数据的时候，VFS将请求发到各个FS，如果FS发现不同的读取请求读取的是相同Block的数据，FS会将这个请求合并Merge</strong></li><li><code>wrqm/s</code>每秒这个设备相关的写入请求有多少被Merge了。</li><li><code>r/s</code> 每秒完成的读 I/O 设备次数 即 <code>delta(rio)/s</code></li><li><code>w/s</code> 每秒完成的写 I/O 设备次数 即 <code>delta(wio)/s</code></li><li><code>rsec/s</code> 每秒读取的扇区数 即 <code>delta(rsect)/s</code></li><li><code>wsec/s</code> 每秒写入的扇区数 即 <code>delta(wsect)/s</code></li><li><code>rkB/s</code> 每秒读K字节数.是 rsect/s 的一半,因为每扇区大小为512字节</li><li><code>wkB/s</code> 每秒写K字节数.是 wsect/s 的一半.(需要计算)</li><li><code>avgrq-sz</code> 平均每次设备I/O操作的数据大小 (扇区) delta(rsect+wsect)/delta(rio+wio)</li><li><code>avgqu-sz</code> 平均I/O队列长度 即 delta(aveq)/s/1000 (因为aveq的单位为毫秒).<br><code>await</code> 平均每次设备I/O操作的等待时间 (毫秒).即 delta(ruse+wuse)/delta(rio+wio)<br><code>svctm</code> 平均每次设备I/O操作的服务时间 (毫秒).即 delta(use)/delta(rio+wio)<br><code>%util</code> 一秒中有百分之多少的时间用于 I/O 操作,或者说一秒中有多少时间 I/O 队列是非空的，即 delta(use)/s/1000 (因为use的单位为毫秒)</li></ul><p><strong>备注：</strong> 如果 %util 接近 100%，说明产生的I/O请求太多，I/O系统已经满负荷，该磁盘可能存在瓶颈。如果 svctm 比较接近 await，说明 I/O 几乎没有等待时间；如果 await 远大于 svctm，说明I/O 队列太长，io响应太慢，则需要进行必要优化。如果avgqu-sz比较大，也表示有当量io在等待。idle小于70% IO压力就较大了，一般读取速度有较多的wait。</p><p>同时可以结合vmstat 查看查看b参数(等待资源的进程数)和wa参数(IO等待所占用的CPU时间的百分比，高过30%时IO压力高)。<br>        另外 await 的参数也要多和 svctm 来参考。差的过高就一定有 IO 的问题。avgqu-sz 也是个做 IO 调优时需要注意的地方，这个就是直接每次操作的数据的大小，如果次数多，但数据拿的小的话，其实 IO 也会很小。如果数据拿的大，才IO 的数据会高。也可以通过 avgqu-sz × ( r/s or w/s ) = rsec/s or wsec/s。也就是讲，读定速度是这个来决定的。<br>svctm 一般要小于 await (因为同时等待的请求的等待时间被重复计算了)，svctm 的大小一般和磁盘性能有关，CPU/内存的负荷也会对其有影响，请求过多也会间接导致 svctm 的增加。await 的大小一般取决于服务时间(svctm) 以及 I/O 队列的长度和 I/O 请求的发出模式。如果 svctm 比较接近 await，说明 I/O 几乎没有等待时间；如果 await 远大于 svctm，说明 I/O 队列太长，应用得到的响应时间变慢，如果响应时间超过了用户可以容许的范围，这时可以考虑更换更快的磁盘，调整内核 elevator 算法，优化应用，或者升级 CPU。</p><h2 id="dm设备"><a href="#dm设备" class="headerlink" title="dm设备"></a>dm设备</h2><p>使用iostat查看磁盘io状态时，Device列显示了多个dm-xxx，这个dm 设备到底是什么呢<br><code>sar -d 1</code> 这个命令可以查看 dm 设备详细信息<br>可以知道dm-0、dm-1、dm-2的主设备号是253（是linux内核留给本地使用的设备号），次设备号分别是0、1、2，这类设备在/dev/mapper中</p><p>可以使用 <code>ll /dev/mapper/</code> 或者 <code>dmsetup ls</code> 命令来查看设备名</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;命令简介&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#命令简介&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;命令简介&quot;&gt;&lt;/a&gt;命令简介&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; iostat，用于报告中央处理器（CPU）统计信息和整个系统、适配器、tty 设备、磁盘和 CD-ROM 的输入/输出统计信息。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;命令格式&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#命令格式&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;命令格式&quot;&gt;&lt;/a&gt;命令格式&lt;/h2&gt;&lt;h2 id=&quot;常用命令参数&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#常用命令参数&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;常用命令参数&quot;&gt;&lt;/a&gt;常用命令参数&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;-c 显示CPU使用情况&lt;br&gt;-d 显示磁盘使用情况&lt;br&gt;-k 以 KB 为单位显示&lt;br&gt;-m 以 M 为单位显示&lt;br&gt;-N 显示磁盘阵列(LVM) 信息&lt;br&gt;-n 显示NFS 使用情况&lt;br&gt;-p[磁盘] 显示磁盘和分区的情况&lt;br&gt;-t 显示终端和CPU的信息&lt;br&gt;-x 显示详细信息&lt;br&gt;-V 显示版本信息&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Linux" scheme="http://blog.newbeeee.com/categories/Linux/"/>
    
    
      <category term="Linux" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/Linux/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>hexo + Github Pages 搭建静态博客</title>
    <link href="http://blog.newbeeee.com/2018/04/16/2018-04-16-hexo%20+%20github%20pages%20%E6%90%AD%E5%BB%BA%E9%9D%99%E6%80%81%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <id>http://blog.newbeeee.com/2018/04/16/2018-04-16-hexo + github pages 搭建静态博客/</id>
    <published>2018-04-16T08:47:12.558Z</published>
    <updated>2018-04-17T13:13:51.726Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="大概流程"><a href="#大概流程" class="headerlink" title="大概流程"></a>大概流程</h1><ol><li>搭建 Node.js 环境</li><li>搭建 Git 环境</li><li>GitHub 注册和配置</li><li>安装配置 Hexo</li><li>关联 Hexo 与 GitHub Pages</li><li>GitHub Pages 地址解析到个人域名</li><li>Hexo 的常用操作</li></ol><a id="more"></a><h2 id="GitHub-注册和配置"><a href="#GitHub-注册和配置" class="headerlink" title="GitHub 注册和配置"></a>GitHub 注册和配置</h2><ul><li>创建仓库：Repository name 使用自己的用户名，仓库名规则</li><li><strong>注意</strong>  <code>yourname</code> 必须是你自己的用户名<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">yourname/yourname.github.io</span><br></pre></td></tr></table></figure></li></ul><p><img src="http://oph264zoo.bkt.clouddn.com/17-5-28/42622869.jpg" alt="img"></p><ul><li>访问 yourname.github.io，如果可以正常访问，那么 Github 的配置已经结束了。</li><li>到此搭建 Hexo 博客的相关环境配置已经完成，下面开始讲解 Hexo 的相关操作</li><li>安装配置 Hexo<br>Hexo 是一个快速、简洁且高效的博客框架，使用 Markdown（或其他渲染引擎）解析文章，在几秒内，即可利用靓丽的主题生成静态网页。<br>强烈建议你花20分钟区读一读 Hexo 的<a href="https://hexo.io/zh-cn/" target="_blank" rel="noopener">官方文档</a><br><img src="http://oph264zoo.bkt.clouddn.com/17-5-28/49821520.jpg" alt="img2"></li></ul><h3 id="使用-npm-安装-Hexo"><a href="#使用-npm-安装-Hexo" class="headerlink" title="使用 npm 安装 Hexo"></a>使用 npm 安装 Hexo</h3><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">npm install hexo-cli -g</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>然后你将会看到下图，可能你会看到一个WARN，但是不用担心，这不会影响你的正常使用。<br><img src="http://oph264zoo.bkt.clouddn.com/17-5-28/41219383.jpg" alt=""></p><h3 id="查看Hexo的版本"><a href="#查看Hexo的版本" class="headerlink" title="查看Hexo的版本"></a>查看Hexo的版本</h3><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo version</span><br></pre></td></tr></table></figure><p><img src="http://oph264zoo.bkt.clouddn.com/17-5-29/81453389.jpg" alt=""><br>安装 Hexo 完成后，请执行下列命令来初始化 Hexo，用户名改成你的，Hexo 将会在指定文件夹中新建所需要的文件。<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo init bestGao.github.io</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">cd bestGao.github.io</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">npm install</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>新建完成后，指定文件夹的目录如下：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">├── .deploy #需要部署的文件</span><br><span class="line">├── node\_modules #Hexo插件</span><br><span class="line">├── public #生成的静态网页文件</span><br><span class="line">├── scaffolds #模板</span><br><span class="line">├── source #博客正文和其他源文件，404、favicon、CNAME 都应该放在这里</span><br><span class="line">| ├── \_drafts #草稿</span><br><span class="line">| └── \_posts #文章</span><br><span class="line">├── themes #主题</span><br><span class="line">├── \_config.yml #全局配置文件</span><br><span class="line">└── package.json #npm 依赖等</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p><strong>运行本地 Hexo 服务</strong><br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>或者<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo s</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>您的网站会在 <a href="http://localhost:4000" target="_blank" rel="noopener">http://localhost:4000/</a> 下启动。如果 <a href="http://localhost:4000" target="_blank" rel="noopener">http://localhost:4000/</a> 能够正常访问，则说明 Hexo 本地博客已经搭建起来了，只是本地哦，别人看不到的。下面，我们要部署到Github。<br><img src="http://oph264zoo.bkt.clouddn.com/17-5-28/34921926.jpg" alt=""><br><strong>注意1</strong> 执行hexo server提示找不到该指令<br><strong>解决办法</strong>：在Hexo 3.0 后server被单独出来了，需要安装server，安装的命令如下：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">sudo npm install hexo-server</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>或者<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">npm install hexo -server --save</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><h3 id="关联-Hexo-与-GitHub-Pages"><a href="#关联-Hexo-与-GitHub-Pages" class="headerlink" title="关联 Hexo 与 GitHub Pages"></a>关联 Hexo 与 GitHub Pages</h3><p>我们如何让本地git项目与远程的github建立联系呢？用 SSH keys<br><strong>生成SSH keys</strong><br>输入你自己的邮箱地址<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">ssh-keygen -t rsa -C &quot;80583600@qq.com&quot;</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>在回车中会提示你输入一个密码，这个密码会在你提交项目时使用，如果为空的话提交项目时则不用输入，我们按回车不设置密码。<br>添加 SSH Key 到 GitHub<br>打开 C:\Users\bxm09.ssh\id_rsa.pub，此文件里面内容为刚才生成的密钥，准确的复制这个文件的内容，粘贴到 <a href="https://github.com/settings/ssh" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/settings/ssh</a> 的 new SSH key 中</p><p><strong>测试</strong><br>可以输入下面的命令，看看设置是否成功，<a href="mailto:git@github.com" target="_blank" rel="noopener">git@github.com</a>的部分不要修改：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">ssh -T git@github.com</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>如果是下面的反馈：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">The authenticity of host ‘github.com (207.97.227.239)’ can’t be established.&lt;br&gt;</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">RSA key fingerprint is 16:27:ac:a5:76:28:2d:36:63:1b:56:4d:eb:df:a6:48.&lt;br&gt;</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">Are you sure you want to continue connecting (yes/no)?</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>不要紧张，输入yes就好，然后会看到：<br>配置Git个人信息<br>现在你已经可以通过 SSH 链接到 GitHub 了，还有一些个人信息需要完善的。<br><br>Git 会根据用户的名字和邮箱来记录提交。GitHub 也是用这些信息来做权限的处理，输入下面的代码进行个人信息的设置，把名称和邮箱替换成你自己的。<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">git config --global user.name &quot;bestGao&quot;</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">git config --global user.email &quot;80583600@qq.com&quot;</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><h3 id="配置-Deployment"><a href="#配置-Deployment" class="headerlink" title="配置 Deployment"></a>配置 Deployment</h3><p>在_config.yml文件中，找到Deployment，然后按照如下修改，用户名改成你的：<br>需要注意的是：冒号后面记得空一格！<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"># Deployment</span><br><span class="line">## Docs: https://hexo.io/docs/deployment.html</span><br><span class="line">deploy:</span><br><span class="line">type: git</span><br><span class="line">repo: git@github.com:bestGao/bestGao.github.io.git</span><br><span class="line">branch: master</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>本地文件提交到 GitHub Pages<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">// 删除旧的 public 文件</span><br><span class="line">hexo clean</span><br><span class="line">// 生成新的 public 文件</span><br><span class="line">hexo generate</span><br><span class="line">或者</span><br><span class="line">hexo g</span><br><span class="line">// 开始部署</span><br><span class="line">hexo deploye</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>或者<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo d</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>在浏览器中输入 <a href="https://bestGao.github.io" target="_blank" rel="noopener">https://bestGao.github.io/</a> （用户名改成你的）看到了 Hexo 与 GitHub Pages 已经成功关联了，哇哇哇哇哇哇，开心死你了，不要忘了回来给我点赞哟 ~<br>注意1：若上面操作失败，则需要提前安装一个扩展：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">npm install hexo-deployer-git --save</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>注意2：如果在执行 hexo d 后,出现 error deployer not found:github 的错误（如下），则是因为没有设置好 public key 所致，重新详细设置即可。<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">Permission denied (publickey).</span><br><span class="line">fatal: Could not read from remote repository.</span><br><span class="line">Please make sure you have the correct access rights</span><br><span class="line">and the repository exists.</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><h4 id="注意3：怎么避免-md-文件被解析？"><a href="#注意3：怎么避免-md-文件被解析？" class="headerlink" title="注意3：怎么避免 .md 文件被解析？"></a>注意3：怎么避免 .md 文件被解析？</h4><p>Hexo原理就是hexo在执行hexo generate时会在本地先把博客生成的一套静态站点放到public文件夹中，在执行hexo deploy时将其复制到.deploy文件夹中。Github的版本库通常建议同时附上README.md说明文件，但是hexo默认情况下会把所有md文件解析成html文件，所以即使你在线生成了 README. md，它也会在你下一次部署时被删去。怎么解决呢？<br>在执行hexo deploy前把在本地写好的README.md文件复制到.deploy文件夹中，再去执行hexo deploy。</p><h4 id="GitHub-Pages-地址解析到个人域名"><a href="#GitHub-Pages-地址解析到个人域名" class="headerlink" title="GitHub Pages 地址解析到个人域名"></a>GitHub Pages 地址解析到个人域名</h4><p>Github Pages 是面向用户、组织和项目开放的公共静态页面搭建托管服 务，站点可以被免费托管在 Github 上，你可以选择使用 Github Pages 默 认提供的域名 github.io 或者自定义域名来发布站点。<br>看着博客的域名是二级域名，总有一种寄人篱下的感觉，为了让这个小窝看起来更加正式，我在阿里云上买了一个域名，打算将博客绑定自己的域名。<br>进行该绑定过程，其实就是一个重定向的过程。<br>在 GitHub 仓库的根目录下建立一个 CNAME 的文本文件(注意：没有扩展名)，文件里面只能输入一个你的域名，不能加http://<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">www.lovebxm.com</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p><strong>注意：</strong>CNAME 一定是在你 Github 项目的 master 根目录下</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">permalink: :year/:month/:day/:title/</span><br><span class="line">permalink\_defaults:</span><br></pre></td></tr></table></figure><h2 id="Hexo-的常用操作"><a href="#Hexo-的常用操作" class="headerlink" title="Hexo 的常用操作"></a>Hexo 的常用操作</h2><h3 id="发表一篇文章"><a href="#发表一篇文章" class="headerlink" title="发表一篇文章"></a>发表一篇文章</h3><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo new &quot;文章标题&quot;</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">INFO Created: D:\GitHub\Hexo\test\source\\_posts\文章标题.md</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>在本地博客文件夹 source\_posts 文件夹下看到我们新建的 markdown 文件。<br>当然，我们也可以手动添加Markdown文件在source-&gt;_deploy文件夹下，其效果同样可以媲美hexo new<br>文章编辑好之后，运行生成、部署命令：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo clean</span><br><span class="line">hexo g</span><br><span class="line">hexo d</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>当然你也可以执行下面的命令，相当于上面两条命令的效果<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo clean</span><br><span class="line">hexo d -g</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><h3 id="新建一个自定义页面"><a href="#新建一个自定义页面" class="headerlink" title="新建一个自定义页面"></a>新建一个自定义页面</h3><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo new page folder</span><br></pre></td></tr></table></figure><h3 id="文章如何添加多个标签"><a href="#文章如何添加多个标签" class="headerlink" title="文章如何添加多个标签"></a>文章如何添加多个标签</h3><p>有两种多标签格式<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">tags: [a, b, c]</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>或<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">tags:</span><br><span class="line">  - a</span><br><span class="line">  - b</span><br><span class="line">  - c</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><h3 id="显示部分文章内容"><a href="#显示部分文章内容" class="headerlink" title="显示部分文章内容"></a>显示部分文章内容</h3><p>如果在博客文章列表中，不想全文显示，可以增加 <!--more--> 后面的内容就不会显示在列表。<br><!--more--></p><h3 id="更改主题"><a href="#更改主题" class="headerlink" title="更改主题"></a>更改主题</h3><p><a href="https://hexo.io/themes/" target="_blank" rel="noopener">官方主题库</a><br>Hexo主题非常，推荐使用 Next 为主题，请阅读 Next 的官方文档（ <a href="http://theme-next.iissnan.com/" target="_blank" rel="noopener">http://theme-next.iissnan.com</a> ），5 分钟快速安装。<br>再提示一点，大家可以hexo主题修改一步就hexo s看下变化，初次接触对参数不清楚。只有hexo s后在可以在本地浏览到效果，Ctrl+C 停止服务器。</p><h3 id="添加插件"><a href="#添加插件" class="headerlink" title="添加插件"></a>添加插件</h3><p>添加 sitemap 和 feed 插件<br>切换到你本地的 hexo 目 CIA ，在命令行窗口，输入以下命令<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">npm install hexo-generator-feed -save</span><br><span class="line">npm install hexo-generator-sitemap -save</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>修改 _config.yml，增加以下内容<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"># Extensions</span><br><span class="line">Plugins:</span><br><span class="line">- hexo-generator-feed</span><br><span class="line">- hexo-generator-sitemap</span><br><span class="line">#Feed Atom</span><br><span class="line">feed:</span><br><span class="line">type: atom</span><br><span class="line">path: atom.xml</span><br><span class="line">limit: 20</span><br><span class="line">#sitemap</span><br><span class="line">sitemap:</span><br><span class="line">path: sitemap.xml</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>再执行以下命令，部署服务端<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo d -g</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>配完之后，就可以访问 <a href="https://bestGao.github.io/atom.xml" target="_blank" rel="noopener">https://bestGao.github.io/atom.xml</a> 和 <a href="https://bestGao.github.io/sitemap.xml" target="_blank" rel="noopener">https://bestGao.github.io/sitemap.xml</a> ，发现这两个文件已经成功生成了。</p><h3 id="添加-404-页面"><a href="#添加-404-页面" class="headerlink" title="添加 404 页面"></a>添加 404 页面</h3><p>GitHub Pages 自定义404页面非常容易，直接在根目录下创建自己的404.html就可以。但是自定义404页面仅对绑定顶级域名的项目才起作用，GitHub默认分配的二级域名是不起作用的，使用hexo server在本机调试也是不起作用的。<br><img src="http://oph264zoo.bkt.clouddn.com/17-5-29/38118493.jpg" alt=""><br>其实，404页面可以做更多有意义的事，来做个404公益项目吧。<br>推荐使用腾讯公益404 <a href="http://www.qq.com/404/" target="_blank" rel="noopener">http://www.qq.com/404/</a> ：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;</span><br><span class="line">src=&quot;//qzonestyle.gtimg.cn/qzone/hybrid/app/404/search_children.js&quot;</span><br><span class="line">charset=&quot;utf-8&quot;</span><br><span class="line">homePageUrl=&quot;http://www.lovebxm.com/&quot;</span><br><span class="line">homePageName=&quot;回到我的主页&quot;&gt;</span><br><span class="line">&lt;/script&gt;</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>复制上面代码，贴粘到目录下新建的404.html即可！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;大概流程&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#大概流程&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;大概流程&quot;&gt;&lt;/a&gt;大概流程&lt;/h1&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;搭建 Node.js 环境&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;搭建 Git 环境&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GitHub 注册和配置&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;安装配置 Hexo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关联 Hexo 与 GitHub Pages&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GitHub Pages 地址解析到个人域名&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hexo 的常用操作&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="hexo" scheme="http://blog.newbeeee.com/categories/hexo/"/>
    
    
      <category term="hexo" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/hexo/"/>
    
      <category term="github pages" scheme="http://blog.newbeeee.com/tags/github-pages/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://blog.newbeeee.com/2018/04/10/hello-world/"/>
    <id>http://blog.newbeeee.com/2018/04/10/hello-world/</id>
    <published>2018-04-10T06:31:49.370Z</published>
    <updated>2018-04-17T10:55:47.271Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="noopener">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="noopener">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="noopener">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="noopener">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="noopener">Writing</a></p><a id="more"></a><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="noopener">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="noopener">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="noopener">Deployment</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/troubleshooting.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;troubleshooting&lt;/a&gt; or you can ask me on &lt;a href=&quot;https://github.com/hexojs/hexo/issues&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;Quick-Start&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Quick-Start&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Quick Start&quot;&gt;&lt;/a&gt;Quick Start&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&quot;Create-a-new-post&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Create-a-new-post&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Create a new post&quot;&gt;&lt;/a&gt;Create a new post&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;highlight bash&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;$ hexo new &lt;span class=&quot;string&quot;&gt;&quot;My New Post&quot;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;More info: &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/writing.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Writing&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
